{"question": "原木是怎么变成木板的?", "answer": "我们现代常用的木板，主要有以下几种类型：1、原木板：直接用原木锯开形成的，宽度和长度都受限于原木的尺寸，规格不统一，一般用于木地板、包装箱、粗犷（原始）风格的家具，或作为进一步加工的原材料。在古代没有现代高压粘合技术时，获得大尺寸木板就只有两种途径与：一是找尽量大直径的原木切割，成本高，数量少；二是用榫卯拼接小木板，加工繁复、易开缝。原木板需要经过适当的烘干处理和应力释放，才能避免今后的翘曲和开裂。优点是花纹美观、强度高、天然环保无甲醛释放。2、指接板：由多块木板拼接而成的实木板，每块木板的厚度都和成品木板厚度相同，上下不再粘压夹板，由于竖向木板间采用锯齿状接口，类似两手手指交叉对接，故称指接板。指接板用胶量很少，比较环保，木纹美观、木材利用率较低，成本比人造板材高。主要用于家具和装饰工程。3、木工板：又称大芯板、木芯板，是由外层的单板加上中间胶压拼接木条而成的人造板材。上下两片单板是用原木通过旋切或刨切获得的，厚度在1mm左右，作用是完整包覆板材、提供横向强度、呈现美观的木纹。中间的拼接木条是将木材烘干后制成等长等宽等厚的木线条拼装胶合而成，主要作用是为板材提供一定的厚度和强度。木工板对原木材料要求不高，可以利用各种材质和尺寸的原木，木材利用率较高，用胶量较少甲醛释放量较少，并且一定程度上具有实木的特性。4、胶合板：是由木段旋切成单板或由木方刨切成薄木，再用胶粘剂胶合而成的三层或多层的板状材料，通常用奇数层单板，并使相邻层单板的纤维方向互相垂直胶合而成。表面的单板可以选择木纹优美的优质木材，使之具有媲美原木板的饰面效果。胶合板对木材利用率高，重量轻、纹路清晰、强度大、不易变形，但是用胶量较大甲醛释放量较大。5、密度板：也称纤维板，是以木质纤维或其他植物纤维为原料，采用胶粘剂高温高压制成的人造板材。优点是木材利用率很高，废旧木材和其它植物纤维都可以用，加工性能好、装饰性好，主要用于家具制造。缺点是用胶量大甲醛释放量大，防潮性较差，握钉力差。6、刨花板：又称碎料板，由于使用的原材料不同，有一些其它名称，如蔗渣板、欧松板。是由木材或其他木质纤维素材料制成的碎料，施加胶粘剂后在热力和压力作用下胶合成的人造板材。主要用于家具制造、装饰材料，强度较好，加工比较困难，用胶量较少、甲醛释放量较少。"},
{"question": "这个“多米诺骨牌自动砌砖”是怎么做到的？", "answer": "第一个问题：为什么倒下后斜向叠放的砖会自动整齐平放？很简单，只要适当地调整立放的砖块间距略大于每块砖的长度（A状态），逐块砖倒下后每块砖都是斜向的，前一块砖会撑住后一块砖（B状态）。只要抽掉第一块砖，前一块砖被放平，后一块砖正好就会失去支撑，也跌落放平，并逐一传递到后面的砖（C状态）。为了清楚说明这个关系，请看下图：放大看一下，红色砖与蓝色砖交接处：可以看到，只要红色砖被放平，蓝色砖自然就会跌落下来，也被放平。 第二个问题：这样做真的能快速自动砌墙吗？众所周知，要想摆好一长串多米诺骨牌并不容易，需要很好的耐心和运气，耗费很多的时间，而要想这样精确地控制每块砖的间距更是不容易。所以，不能将这个方法当成提高砌砖效率的好办法，纯粹只是好玩和炫技。第三个问题：这样砌砖能符合要求吗？不能！因为采用砂浆砌筑砖块，起码的要求就是灰缝均匀饱满，而这样“自动摆放”的砖块之间的缝隙过小，无法保证砂浆饱满的灌入缝隙，不仅影响墙体的强度和整体性，而且很容易造成墙体漏水。所以，也不能作为砌墙的正常工艺。"},
{"question": "为什么普罗米修斯被惩罚？？", "answer": "最早有个女人，或者说只有个女人，叫做盖亚，她用指头尖儿弄出了个叫乌拉诺斯的男神。这老乌吧，对外说不叫盖亚的儿子，是老公。他天天和盖亚生孩子，生了十二个大个儿，男男女女的，叫做提坦们。还生了三个独眼和三个多臂。乌拉诺斯占有欲那个强啊，个人能力那个强啊，天天除了盖亚什么也不干。控制了妈，控制了妈的生育权，就当家作主了。盖亚受不了了，教唆小儿子克洛诺斯趁乌拉诺斯干活儿的时候把乌拉诺斯太监了。乌拉诺斯失势，克洛诺斯就和他姐瑞亚开始生孙子，宙斯、波塞冬、哈迪斯、赫拉等等。克洛诺斯当了家，提坦上位。这一有了权，本性就暴露了，克洛诺斯对他妈也不比乌拉诺斯好多少。太监乌拉诺斯那个痛苦啊、那个不甘心，开始教唆孙子辈，你们的爸爸妈妈们都不是好东西，使这么下作的招数。他对克洛诺斯他们说：龟儿子，你们弄老子，回头你们也会被你们的龟儿子弄死。克洛诺斯和兄弟姐妹们就开始监狱化管理子女，结果适得其反，子女都很叛逆。其中有两个儿子最邪性，一个姓宙叫斯，另一个姓普罗米修，也叫斯，估计是斯子辈儿。他们两个拉着兄弟姐妹一起造反，把父亲母亲们踩在脚下永世不得翻身。造反的时候是同盟，当家以后分话语权就麻烦了。宙斯他爸是那个用小刀刮乌拉诺斯小弟弟的克洛诺斯，比较牛，造反也很凶，根红苗正当家做主。他虽然最喜欢跟美少年伽倪墨得斯搞基，但还是和妹妹赫拉还有一堆姑姑婶婶、表姐表妹、神啊人啊的生孩子。为啥呢，因为掌握了生育权就掌握了全世界，子女多了好当家。普罗米修斯是本性比较直，一开始和爸爸妈妈、伯伯姑姑们没啥大矛盾，就是看小宙他们被父母送到杨永信那里教育，气不顺，就帮着小宙弄大人。等到小宙上台，他又觉得小宙跟姑姑婶婶、表姐表妹、神啊人啊瞎搞，不太合适，尤其是不和伽倪墨得斯好好搞基，太让人失望了。而且小宙生的娃是宝，他在外面搞出来的娃们，叫人类的那一群不受待见。其实也难怪，他弄出娃来自己不敢领会家去，楞说不是生出来是泥涅的，这家里人能待见么？不带回家养着吧，他又偷家里东西到外面给人类，而且自作聪明克扣应该交给小宙的收成，最后还把武器拿出去给了人类。这他奶奶是政治斗争啊，搞不好哪天就把这个家端了。宙斯心想：你天天搞事儿，我一开始以为你青春叛逆期比较长，现在看来搞不好你是造反造习惯了！看在当年一起扛过枪，一起…扛过枪，一起打过老头老太太的份上，不弄死你了，关起来吧。当爹的发命令，当儿的逞威风，他儿子赫淮斯托斯原来是管火器的，家伙事儿被普罗米修斯偷给人类了，听到这个命令心里解气啊，笑盈盈地问普罗米修斯：服软不。普罗米修斯：我呸，老子跟你爹一起扛枪，一起... 扛枪的时候，你还是你姑姑妈身体里的一段DNA呢，你爸爸没把你射到母牛身上你就偷着乐吧，服你姑个头软。赫淮斯托斯这个人，玩火长大的，绝对抖S，什么捆绑play啊、露出play啊、放置play啊，就都给普罗米修斯用上了。这就是被束缚的普罗米修斯。后来人类得势，故事变味了，原本怎么着也说不清楚了。  "},
{"question": "家猪能否变回野猪\r\n", "answer": "其实家猪是野猪的驯化亚种，也就是说其实家猪也野猪在本质上是同一【种】动物，因此也不存在“变回野猪”的概念（=。=）要回答这种问题需要明确几个问题：首先，也就是说，即便是发生自演化树上的同一个枝条，已经分化为两支（种）的物种无论如何都不会“恢复”成为它们的祖先（比如说已经演化为智人的我们就无法“变成”古猿），也不可能“变化”成为另外一支上面的物种（比如说我们无法“变成”黑猩猩）。其次，动物的驯化（人工选择）其实在绝大多数情况下只是产生了具有一系列符合人类期望其表现出的性状的，但基本上没有产生新的。而且这些性状比如说家猪白花花的皮肤在野地里就是个活靶子，较短的獠牙不适宜挖掘觅食，较短的毛发也不利于保温等。而这一系列性状则会在人被保存下来。而一些不那么受人欢迎的野生型性状那么结合上述两点，当这些驯化动物回到野生条件下的时候，就会发生以下的一些事情：1）因为没有了人的筛选，在家养型动物的后代中会出现；2）这一部分后代因为有着，存活到繁殖年龄的几率会比纯家养型表型的后代要更高，因此它们能够；3）如此循环往复之后，，最终这些性状会。到此时，家养型群体的野化也基本完成了。不过即使表现出野生型的特征，野化的动物往往也不会完全表现出和野生型一样，而是会表现出一种在野生型和家养型性状之间呈现微妙平衡的状态……（比如澳洲野狗、部分地区的“山猪”等）以上。"},
{"question": "为什么工地上随处都有大便？", "answer": "纯粹的管理问题。从根本上来说，这是中国建筑行业的用工特点造成的。相对于其他产业工人，建筑业的农民工的组织性、纪律性较差的，专业培训程度较低。而从操作层面来说，是管理不到位造成的。第一个特点，人员流动性大。不同于其他产业工人，建筑业的工作地点频繁变动，生产规模各不相同，工序实施的时间不连续不确定，这就造成建筑业用工灵活性大、流动性大，劳务组织呈小型化、分散化、自治化、间接管理的特点，建筑项目的管理者（工程项目部）不直接管理工人，而是通过一个个专业的小型的“班组”进行管理（俗称“包工头”）。在这种情况下，每一个项目每一道工序管理者面临的都是临时组织的工人群体，对其专业素质和纪律性都缺乏把握，短期合作的模式又使得各项培训无法深入、持久的进行，进一步阻碍了工人素质的提高。第二个特点，工人素质不高。从80年代中国建筑业大发展以来，建筑业产业工人的群体来源就一直是农民，“扔掉锄头、洗净泥腿、拿起瓦刀”就是建筑业农民工的真实写照。直到今天，中国建筑业的整体技术水平仍然相当低，机械化自动化程度很低，主要依靠体力劳动，对工人素质要求不高，用人单位也就不重视素质教育和技能培训。并不是贬低农民，但是由于长期的生活和生产习惯，自我约束方面确实容易出现自由散漫、不服管理的现象。 要想克服这些缺点，还是要加强管理，既然短期内无法改变流动性大和素质不高的根本状况，那么更应该强化管理手段应对，至少完全改变楼主提出的这种龌龊状况不是难事。1、加强工人教育。由于工人流动性大，做专项的技能培训不大可能（这部分培训工作其实变成了工人自发行为，或者变成雇佣关系相对稳定的包工头的责任），但是安全生产和文明施工的教育是项目部必须要做的。这种安全生产和文明施工的教育包括进场前交底教育、过程中定期不定期的教育、项目部对班组的教育、班组对工人的教育等等，做得好的话应该是全方位全过程的。2、加强检查和处罚力度。与工人签订安全文明责任书，订立检查和处罚制度，并广泛宣讲贯彻。对违规行为加强检查和处罚并公示，这样长期坚持，肯定能够约束工人的不安全、不文明行为。3、加强配套措施。项目部应提供完善的配套设施，例如合理设置的厕所、垃圾桶、饮水点等等，指派专人进行清扫等。不合理的服务措施可能增加每个人的行为成本，可能导致违规行为的增加，而如果不及时清扫环境会引发“破窗效应”，加剧环境恶化。"},
{"question": "金正男遇刺事件中使用的可能是什么毒药？", "answer": "整理了一下CDC的信息，写了个关于VX的长点儿的东西……·一种“神经毒剂”：含有磷的有机化合物，能扰乱神经信号的传播。·正常情况下，神经信号传播要用到一种叫“乙酰胆碱”的东西：有信号的时候释放乙酰胆碱，信号结束就把它分解掉。神经毒剂会让负责分解它的酶失灵，结果乙酰胆碱就一直堵在那里，导致整个信号乱套。·但是人体的正常运作是完全依赖于神经信号的。神经毒剂的典型死法之一是窒息——因为信号乱了，无法指挥呼吸相关的肌肉，导致活活憋死。·最有名的神经毒剂是“沙林”，对就是当年奥姆真理教丢在东京地铁、导致12人死亡的那个。但是VX比沙林还厉害得多。·VX吸入半致死量估计在30–50 mg·min/m^3，透皮半致死量约 10mg。这啥概念呢，如果你能看见你的皮肤上有VX，那基本上就是不救必死了……·液态的VX看起来像机油，是略带琥珀色的油腻液体，粘，不怎么挥发。·，所以中毒者第一时间多半反应不过来。·理论上能。当然只是理论上……·如果遭遇VX暴露，基础的事情还是要做的——先洗去皮肤表面的残留液体，然后转移到未受污染的空间，用家用漂白剂和清水冲洗，除去可能被污染的衣服。·使用可以治疗。阿托品的作用是间接的，让神经元对于过量堆积的乙酰胆碱变得不敏感，免得导致过度刺激。氯解磷定是直接的，能把失去功能的乙酰胆碱酶解救出来，让它继续完成正常任务。·但是前提是要快。VX造成伤害是极快的，。·基本上，遭遇VX的人要么完全恢复，要么就死了。·20世纪50年代研究有机磷的时候，英国人做过一类有机磷化合物，主要是因为它们是很好的杀虫剂。（现在有机磷杀虫剂还是很常用。名字里带磷的基本都是。）·当时有一种化合物曾经短暂地上市过，但很快发现对人太危险，撤下了。·然而军方注意到了这玩意儿的毒性，于是在进一步研究之后合成了它的几个更强力的类似物，其中之一就是VX。·换句话说，，其毒性可不是闹着玩的，甩一般的有机磷杀虫剂不知道几条街，就算在专业神经毒剂里也是数一数二。VX这个名字，就是“剧毒制剂X”（Venomous agent X）的意思。·化学武器公约禁止使用VX。美俄等国都曾经大规模生产过VX，现在还在销毁的过程中。·在这件事例之前，唯一明确的VX杀人记录是奥姆真理教。它合成了VX并攻击了三个人，其中一人死亡（教主麻原彰晃认为他是间谍所以下令灭口）。·两伊战争期间可能有过VX的使用。虽然美军在伊拉克没有找到VX或者它的工厂，但是在弹头上找到过VX的痕迹。·VX的一大特点是挥发性极低。这意味着如果想在某个空间范围内释放VX，要用相对麻烦的气溶胶才能快速导致伤亡。·但是这也意味着，VX可以带来长期的污染，正常天气条件下它可以在物体表面持续几天不散去。·。历史上，美国的M55火箭有装备VX弹头。苏联的飞毛腿战术弹道导弹也可装备VX弹头。·其实VX最著名的出场场合可能是电影《勇闯夺命岛》……剧情就是用VX威胁攻击旧金山。不过电影里为了戏剧效果，展现了VX受害者脸化掉的场景，实际上VX没有这种腐蚀性。以及主人公面对VX只是单用阿托品心肌注射，而没有用更常见的阿托品和氯解磷定肌肉注射。 "},
{"question": "最正确的历史学的心态是什么样的", "answer": "从概率而言有可能，比如能够负重200斤的人很少，而挑200斤的担子步行20里路还不用换肩的人就更少了，但并不是说这种可能性完全不存在。应该注意，综合考虑人体的生理结构、肌肉韧带组织的强度、还有激素的分泌水平、乳酸代谢能力等，挥舞一百公斤的铁锤即便可能做到（应该算甩起来的吧），但是还要保持身体平衡并控制攻击方向保持一定长的时间是很难做到的，步兵尚且如此，对于重心较高的骑兵来说更不用多说了，马身上驮着几百公斤的家伙又能多远呢？再加上通过考古和考证得来的知识，就能明白当时的战斗并不像文学作品里说的那么厉害，所以很多人不相信小说里那些说辞是很容易理解的。当然，对于古代的文学作品不应该苛责，夸张描写在任何一个时代都是可以理解的，如果把艺术加工当成现实那也没办法了。。。对于古代武器，最好看看兵书，比如武经总要这类比较靠谱，那些三国演义啊，编年体纪传体史书啥的（说的就是春秋、史记这类）就不要过多追究里面的细节了，毕竟这帮作者没亲身经历过，传来的历史能有一部分真实就不错了。建议看一下这个：人体生物力学 说句实话，很多人都抱有的主观能动性能够超越客观规律的想法实在是太幼稚了。"},
{"question": "为什么拐枣的种子裸露在果实外面？这样种子无法有效利用果实的营养啊？感觉这种方式很笨啊", "answer": "查拐枣老是出来沙拐枣，原来这玩意中文正名叫枳椇……枳椇属三种，幸亏不多，枳椇（）、北枳椇（）和毛果枳椇（）。不知道毛果枳椇能不能吃，枳椇和北枳椇都是能吃的。我们看看中国植物志是怎么说的：含糖，可食用的部分是果序轴，不是真的果实，长在可食用部位之上的小东西是果实，不是种子。被子植物没有种子裸露在外的（否则岂不是很丢被子植物的脸？）。其实这个问题类似“草莓的种子为什么露在外面”。草莓上面的小点点不是种子，是瘦果，草莓好吃的部位是花托。很多植物都会有一个靠近种子的部位，进化成营养丰富，味道可口的状态，用来吸引动物传播种子，在不同的植物中，担任这个“可食用”职责的部位，可能有所不同。比如草莓和梨是花托，桃子和番茄是子房，荔枝是假种皮，而拐枣是果序轴。这体现了演化的随机性。如果碰巧出现了“让种子附近的东西更好吃”的突变，不管好吃的部位是花托、子房还是果序轴，如果它能吸引动物，有助于植物传播种子，那么，拥有美味的花托/子房/果序轴的植物基因，就会在基因库里扩散开来。演化并没有“钦定”，一定要哪个部位扮演“被食用”的角色。我们今天看到的演化成果，充满了随机性和不确定性，演化经常把信手抓到的东西，改造来派另一种用处。延伸阅读："},
{"question": "拱北隧道中使用的管幕隧道、人造冻土是怎样的方法？", "answer": "冻结法施工已经是一项比较成熟的施工技术了，主要用于地下结构开挖，国外已有了100多年的历史，我国采用这项技术也有60多年。1862年英国南威尔士的矿井施工中首次成功采用人工地层盐水冻结法；1955年中国煤矿首次采用盐水冻结法凿井。冻结法施工以前多用于煤矿建设，近年来随着市政建设的发展，被广泛应用于城市地铁工程和隧道工程施工中。特别适合含水量高的软土地基和地下管线密布的城市区域。通过人工制冷冻结隧道周围的土体（术语称为“围岩”），使得松散的、含水率高的岩土变成“人工冻土”，增加其强度和稳定性，隔绝地下水，保证在隧道掘进过程中围岩具有足够的稳定性和抗渗性，确保施工安全。施工工艺简单地说，就是在施工区域钻孔埋入冷冻管，然后通过注入冷冻液降低周围岩土温度形成冻土，并且在隧道开挖施工过程中监控冻土帷幕的温度、厚度和变形情况，维持冻土的强度和稳定性。隧道内衬砌完成后停止供冷，注浆封闭冷冻管。冷冻液可采用液氮或冷冻盐水，其中采用液氮冷冻设备简单、冻土温度低、强度高，成本低，但是可控性差，发生冻伤和缺氧安全事故的风险较大，适合于小型短期工程。采用盐水冷冻需要大型制冷站，设备更复杂，冻土温度较高、强度低，冻结速度慢，成本较高，但是可控性好，安全度较高，适合于大型长期项目。隧道主体结构完成后，隧道自身的内衬结构可以稳定支撑周围土体，并且可以隔绝地下水渗透，就不再需要冻土了。周围岩土可以基本恢复原始状态，对环境影响很小。由于冷冻管隐蔽在土体中，很难找到直观的图片。"},
{"question": "最大时速是为什么，汽车的承受能力?为什么速度不能无限提升（如果法律允许😂）", "answer": "汽车发动机内完成化学能（或电能）→机械能的转化，然后通过一系列机械结构使轮胎转动；轮胎转动时与地面的接触点有向后运动的趋势，于是地面提供一个向前的静摩擦力使汽车前进。所以（静）摩擦力是汽车前进的直接原因，根本原因还是发动机转化来的机械能。静摩擦力的效果是抵消运动趋势，是一个比较被动的力。想要加速更快，就需要更大的静摩擦力，这点没错。但增加轮胎的粗糙程度，只能提高最大静摩擦力，也就是静摩擦力的上限。而想要增加静摩擦力，除了提高上限外，更主要的是要增加运动趋势。打个比方，可能不一定恰当。好比水库蓄水发电，水从高处落下，那么影响发电量的直接因素是水位的高低。水库水位的上限在哪呢，就是水库的坝高。修建更高的水坝就允许更高的水位，但水位能不能到达这个上限，还是要看上游来的水量有没有这么大。回到汽车上。静摩擦力如果到达上限，轮胎就会开始打滑，这时候通过增加粗糙程度来提高最大静摩擦力，确实可以获得更快的加速。而如果轮胎没打滑，就没用。马力是一个功率单位。所以如果说到汽车的马力，一般就是指发动机的功率。用上面那个水坝的比方来说，就是上游水源地的出水量。 所以综合而言，影响汽车速度上限的因素是多方面的。从发动机功率，发动机到轮胎这一路的机械传动效率，到轮胎和地面的摩擦系数，以及来自空气的阻力等等。"},
{"question": "生物化学与分子生物学硕士在读，发现自己已经开始讨厌甚至憎恨实验室，要怎么办？将来毕业了要怎么找工作？", "answer": "感受深刻，当前无解。混吃等死中……当年选学了个好方向，还是985院校，当时还托关系走了些后门挑的好的，特别憧憬哈！学好了可以去造仪器，一台五百万，马上就要走上人生巅峰了哈！上辈子积德啦，努力真没白费，自己当时算盘打了好多，美的~~~研究生生涯开始了才知道，完全没有意义，我拼死拼活的其实也就是研究仪器里空腔内的压强分布，就这也弄不好；太难了，难得令人发指，晚上睡觉一闭眼就想起科研，然后就吓得无法入眠。每天气得睡不着，今天又没有任何收获没有任何进步。完全不会也没人教，大家都是摸石头过河，试错试出来的。之前也有很多人在弄，他们都也没弄出啥结果来……完全与造仪器赚钱无关，与当时心里憧憬的有如天壤之别。进去时老板就开始大讲特讲读博的好处：学好了可以去造仪器，一台五百万，马上就要走上人生巅峰了哈！还能进体制啊，体制好啊！体制不要你的话，你就再读几个博士后，体制一定要你哈！我听着这话快被气出病来，自己上当了上当了，拿青春年华换一个空头承诺？！自己就算不考研，找个工作也不算难，读个研反倒除了读博外没有别的出路，自己怎么活得路越走越窄。 干活很辛苦的，一天做二十个样品，夏天实验室热成狗，冬天实验室冷成狗，实验室的气味是有害的，很多同学都会咳嗽，反正又死不了，没人在乎。自己和生产线上的工人没啥区别，枯燥无聊地忙碌，和机器上的零件一样，说实话自己完全没被当人，就是一个三年折旧期的工具，干完活就淘汰滚蛋。开组会，汇报情况，每周都在重复上周的，没啥值得汇报的，老板把人挨个点名骂骂，半天又没了。 老板觉得学生懂的东西只要够干活用就行，除此之外根本不让学习，连专业书籍文献都不让看。因为那么多书你学再多，最后还不是东抄西抄别人的论文，填上自己的数据完事了？所以与其看书学习，还不如多重复几次实验，将来多有些供挑拣的数据。有远见的学长都在偷偷学习类似金融财会管理一类确实好就业的，当然学习要瞒着老板，不然会被老板穿小鞋变相为难的。 老板态度差还爱挑刺，天天都要挨骂；明明没啥大不了的破事，偏偏不和你好好讲道理，可老板就要骂你骂你骂你。据说这样的导师非常多，说白了就是通过斯得哥尔摩综合症，来培养学生对老师的尊重与好感；举例来说，老板每天骂你折磨你为难你，突然有一天不骂你了，再给你一点好处，你是不是要感恩戴德？到毕业时是否还要感谢恩师，忆峥嵘岁月，然后紧握导师的手哭成一团？ 每天大把的好光景都浪费在了做实验上，一次次的机械重复，一次次的试错挨骂，最后写点自己完全不懂得东西。时间都被干活占满了，完全没有时间做别的，维持一点兴趣爱好的代价太高昂了。这里竞争很激烈的，时间投入不够，你就垫底了，危害了团队，整个群体都要迫害你。自己也发过论文，投出去等一个半月，被审稿打回修改，按要求修改之后再投出去，再让打回来……反反复复十个月才终于发表，论文改了几十次都改到恶心，最后连自己都不知道自己写的什么了。 就业方面，国内这专业基本除了高校研究所，别的地方都用不着咱这专业；没有仪器设备，自己啥也做不出来，而器材都被几个实验室垄断了；生产工具被资本家垄断，劳动者怎能不被残酷地剥削？辛苦学的东西想要配上点用途，出国是“最好的办法”，混得好的前辈无一例外都在国外呢。当只有一个选择时，不要问为啥它是最好的选择。不出国就死路一条，关键是自己智力财力扛不住出国啊，学习雅思托福那十几本书，大好青春不去学习点就业市场上实用的技能，偏偏都浪费在异民族的语言上，悲哀啊。 现已认命，能努力拼个毕业就满意了，反正时间过得很快，本周都又到周末了……下周忍一忍同样又到周末了……这辈子没做过比这失败的事，等毕业了拿着文凭出去坑蒙骗去。已经养成习得性无助+低自尊人格，再绝望也习惯习惯就都会习惯的。降低自己的期望，再编一些高大上的假象来麻痹自己。就像我每天拿正能量给自己洗脑：“我和千千万万和我一样的同胞在做伟大的事业，我是隶属于庞大进程中的一份子，没有我的贡献祖国的歼十飞机就起飞不了。”这样一想就感觉自己又快乐起来，充满了意义感与归属感，比那些只知道做营生追求物质的人高尚的很多……毕业后，抱着原先本科生的情怀，去找份工作。雄关漫道真如铁，而今迈步从头越。 //2017年4月11日-补充↓读研中给我带来最多痛苦得是，学习内容太难了！有多难呢，本科基本上只要肯专研，80%的内容都能理解并学会；读研时，80%的内容都是跨专业、艰深晦涩、零打碎敲、组织凌乱，难的无从下手！导师也不愿意教，首先要想教别人自己要有三倍的理解，他自己可能不会；问题涉及太大，没个几十课时讲不清，完全没耐心。同学之间彼此水平差不多，谁也不能给出决定性的权威解释。读研一时，每天因为学不会气得觉都睡不着，从来没有过这么强的挫折感。后来呢，后来习惯了，并不是学得会了，而是不再去深究它了。一旦产生了发自内心的绝望，谁都能逆来顺受地接受现状了，完全不想再折腾自己。图书馆里同学都喜欢学英语，想了想大概是因为，专业课书本上满是公式定理专业名词的，英语比起专业课要简单得掉眼泪了。反正也学不会，想要入门得“坐十年冷板凳”，想有所成就就要把自己一生搭进去，所以自己就放弃了。再说做科研，就是一直重复做实验得数据，挤牙膏一样地写论文改论文，多跟同学交流问题，工作总会有进展的，并不需要学会才行。打比方说，本科时就在学习病理药理，工作中要求是解决常见病多发病，读研就是整整三年都在研究“XX化合物对老鼠XX病有XX显著性”一类的问题，不但难学难懂费时耗力进展缓慢，而且这辈子都没处用。本来我也不准备做一辈子科研，所以学下的知识也是用不上的，况且做科研可枯燥呢。每天无聊时就走神胡思乱想，有时突然想到“努力工作留在体制里，才能未来天天做科研”，立即有如梦中惊醒，汗毛倒竖吓出一身冷汗；真想打自己个耳光，我这么会产生如此可怕的念头，我一定是实验室毒气吸多了才会这么想……实验忙的根本做不完，每周连一篇几页的论文文献都看不完，本来就是看看论文里哪句话对我论文有用，将来临摹他丫的，根本不能彻彻底底地弄懂学会；这么长时间中，我一直都是以最低效的方式学习，就是直接看论文做实验编论文；我也知道最好把本领域公认的好专著读一下，但是现实压力太大、事太多太忙，所以被迫只能以很慢的速度学别人的论文。"},
{"question": "为何充电电池不是1.5V是1.2v，而干电池是1.5v？两者不能调到一致的水平么？有种说法是因为充电电池需要充电所以，电压要比干电池下降20%，否则充不进去，我觉得似乎不太合理吧。。。", "answer": "各种电池的开路电压（不放电时政府两极之间的电位差）是有电池正、负极与电解材料决定的。进一步说，就是由不同材质的电化学反决定的。只要正负极材料一样，不管电池体积多大、容量多大，电压都是一样的。只有一种不算例外的例外，一节电池可以通过叠加串联多个小电池单元实现整数倍的电压，这类电池叫做叠层电池。常见电池的正负极材质：干电池（碱性锌锰电池、锌锰电池、碳锌电池等，锰或二氧化锰+/锌-）电压1.5V叠层干电池通过串联6单元干电池达到9V。ICE型号为6F22，第一个6表示6叠层。镍氢/镍铬电池1.2v镍锌电池1.6V铅酸蓄电池（二氧化铅+/铅-）一个单元2V，汽车用串联12V。锂电池/锂离子/锂离子聚合物电池（二氧化锰+/锂- 锂+/锂-石墨-）3.7V锂铁电池（二硫化亚铁+/金属锂-）1.5V铁锂电池（磷酸铁锂+/石墨-）3.2V注意，以上都是标称电压，电池从满电到耗光，实际电压是有变化的。例如干电池100%是电量大约1.65V（碳性）或1.63V（碱性），50%电量是1.2-1.3V，终止电压一般0.9V。锂电池是4.2-3V，一旦充电高过4.2V或者放电低过3V（2.4V），电池材料开始损坏，这就是所谓的过充、过放。所以锂电池都需要保护电路控制充电放电的电压。至于1.2V的镍铬、镍氢电池，标称1.2V，充满是1.4V甚至更高一些，放电可以到1V，很多情况下替代干电池。但是某些电器的电路要求单节电池提供1.3V以上的电压，那就没什么办法了。 至于题主听说的那个说法，就是无稽之谈了。为啥没有人规定充电电压是1.5V啊，充电电池还有3.7V的，不一样充进去了..."},
{"question": "受精卵发育过程中，被吞噬掉的兄弟，变成了嵌合体的杰宝。这真有可能吗？", "answer": "哎，发现Ent大神已经把关键点说完了，我就再来说说嵌合体的事情吧。其实嵌合体对于我们这些做基因修饰动物的人而言是非常熟的，因为这个就是制作基因修饰动物的经典技术。虽然胚胎自发融合这种事很罕见（对于人类这种一般一次怀一胎的更罕见），不过只要操作得当，在实验室里很容易人为制造这种嵌合体。最简单的方法就是直接把几个胚胎稍微处理后放到一个凹坑里面，于是这几个胚胎就在重力作用下挤在一起，于是就融合成了一个胚胎。改进一些的方法则是往囊胚里面注射胚胎干细胞。这样，如果我们把经过基因修饰的胚胎干细胞（细胞比动物个体更容易进行基因操作）注入囊胚，就能让由此产生的动物生出基因修饰的后代（和微博里的这位境遇差不多）。不过值得一说的是，灵长类的嵌合体特别难做，直到今天我们都没能很好地实现此事…… "},
{"question": "九江市传统文化学会说“克夫”的“克”其实是“影响”的意思，这是真的吗？", "answer": "这条洗地完全是胡说八道。这个所谓的专家的讲座，从网上可以搜到的视频来看，基本上句句令人作呕，并不只是这一句话引起了公众的反感。此处这个什么九江市传统文化研究会的狡辩也完全是信口开河。汉语中，“克”是一个义项非常多的词。然而，它“克夫”等词中的“克”，繁体中一般写作“剋”或“尅”。这几种写法都没有“影响”的意思。一般中国人比较熟悉的（第十版，商务印书馆2004）中收录了“克（剋、尅）”的7个义项（另有“剋”的两个单独的义项）；公众心中很高大上的（第六版，上海辞书出版社2009）和（第六版，商务印书馆2012）中各自收录了“克”的9个义项，《辞海》另附了“剋（尅）”的4个义项，《现代汉语词典》另附了“剋（尅）”两个义项；中非常权威的（湖北辞书出版社、四川辞书出版社缩印本，1994）中“克”有15个义项，“剋（尅）”有10个义项；另一套很权威的专业辞书（上海辞书出版社2008）中“克”有22个义项，“剋（尅）”有11个义项；集中收录对汉字，甚至包含了那些明显错误的解释的（商务印书馆2003），更是一口气收罗了中对“克”、“剋（尅）”的注释，并归纳出古人对“克”73种的不同解释，对“剋”的15种不同解释，还有对“尅”的7种解释。在我个人阅读古今汉语语料的印象里，“克”、“剋（尅）”也确实没有这一义项。事实上，汉语中“剋夫”等词的“剋”，其本义显然是。“克”字很早就承载了“伤害”这一义项，如汉初名臣陆贾所作《新语·至德第八》中就有“内克百姓”的用例。后世常见的“剋（克）+亲属词”的用法，则特指。中古时期逐渐成书的迷信图书《星命溯源》卷五就说：“论孛星……居午，大凶，女人当头，夫子……”此处“克”与“害”同义互文，意思也是一致的。又如《西游记》第四十四回《法身元运逢车力 心正妖邪度脊关》讲孙悟空刚到车迟国，对着幸存的和尚们开玩笑：“父母生下你来，皆因命犯华盖，爷娘，或是不招姊妹，才把你舍断了出家。”此处“妨”、“克”也是同义互文，同样是伤害的意思。从古今汉语文献的语料来看，“克”的意思非常明确，用不着某些什么文化研究会发明、钦定新的历史用法。当然，这些“克”这“克”那的怪力乱神之论，其实没有任何的实证依据，完全不值得相信。任何人只要在法律的框架下着装，不妨碍别人的合理需求，不仅不会给家人带来灾难，也几乎不会对家庭造成任何“影响”。当然，如果穿着的场合不合适，严重违反相应场合下的实用性或社会性要求，比如穿着拖鞋去赛跑，穿着Cosplay去做与其无关的商务谈判等，可能会对着装者个人产生影响，不过这种分场合的着装规则显然与这些保守主义者宣扬的“克”此“克”彼的迷信学说无关。某些人看见女性穿得自由一点便大惊小怪，这只能反映出这些人内心的龌龊。鲁迅先生的《小杂感》中有一条专门描写这类人的名句：“一见短袖子，立刻想到白臂膊，立刻想到全裸体，立刻想到生殖器，立刻想到性交，立刻想到杂交，立刻想到私生子。中国人的想象惟在这一层能够如此跃进。”不知他当时可曾绝望地想到，88年以后，这句话仍然会在中国的某些大学和研究会中的某些人员身上应验。上图来自flickr.com，作者：Tracey West。"},
{"question": "“三季人”是古文吗？", "answer": "啊，没注意问答上有问了。转载一下我公众号上的文章。  这则故事是真的。想当年孔子周游列国十四载，去往西天拜佛求经。在路过周的时候，他碰到了太上老君，相谈甚欢。太上老君送别他的时候说：“吾闻富贵者送人以财，仁人者送人以言。吾不能富贵，窃仁人之号，送子入丹炉。”然后就把孔子塞到八卦炉里，烤了七七四十九天。孔子入炉后，钻进巽宫位下，炼成了能一眼看破妖怪的火眼金睛。之后，便有了这则故事。故事中孔子虽然有看破蚱蜢怪的火眼金睛，但不知昆虫学学得怎么样。其实，古文中的“蚱”兼指蝗科许多不同种类的昆虫，其中颇有一部分本来就是以成虫越冬的，这与常以若虫或卵越冬的蟪蛄（蝉）并不一样。先秦时代气候较热，可以成虫越冬的“蚱”即使在北方应该也不罕见。此外，这个“蚱”都已经成精了，要是连个冬都越不了，这样费力修仙似乎也太不值得了吧？遗憾的是，这位曾教授讲的这个孔子见妖怪的故事，虽然看起来特别真，其出处却是个谜。我回忆再三，也想不到这个故事出自哪部古籍。我在几种专业的古代文献语料库检索了二三十亿字的传世古代文献，也完全没找到这则故事的任何痕迹。在古籍中找来找去也不到，我只好转到现代图书资料库中去检索一下。终于，我在西安交通大学出版社所出的一本所谓《中国哲学经典著作导读》中，找到了这则故事所谓的“原文”。不过，这则“原文”读下来，好像有点奇怪的感觉。这段古文，怎么通篇都有点不对？这是用某种我们尚未见过的古代方言写的吗？“夫子乎”、“何劳先生也”、“知也”都是什么鬼？两个人面对面聊了好几句了，为啥突然又说“子贡见之曰”呢？初读时，我还觉得文中“客乐而乐也”这个表达虽然文法不通，表意不明，但是看起来莫名地觉得特别喜庆，是我眼中全文唯一的“亮点”。后来 提示我说“乐而乐”可能是“笑了笑”的翻译，喜庆的感觉荡然无存，唯一的亮点也消失了……事实上，从传世文献看，历史上的孔子似乎并不主张“见人说人话，见鬼说鬼话”。他的三条交友原则（“益者三友”）中，第一条就是“直”。他曾说“巧言、令色，鲜矣仁”，“巧言、令色、足恭，左丘明耻之，丘亦耻之”，认为喜欢顺着别人的“乡愿”是“德之贼”。面对朋友的错误，就应该“忠告而善道之”。就算对方不听劝，孔子给出的方案B也不过只是“不可则止”，根本没有顺着人家胡说八道的道理。  世界上大部分的道理，都存在正反两个方向的解读。随便用“坚持”举个例子吧。众所周知，人应该懂得坚持，但坚持过甚则为执拗；反过来，人也应该懂得放弃，但是遇事就放弃也行不通。人们要想很好地解决问题，重点不是知道要坚持，不是知道要放弃，也不是知道遇事要把握坚持与放弃的“度”。以上三者，对于智力正常的小学生而言尚且是废话，对心智比较成熟的一般人而言更没有任何的指导意义。这就好像做数学题。“你把结果算大了不行，算小了也不行，必须得到正确数值才能得分。”上面这一句话无疑是正确的，却对你做数学题起不到任何帮助。而这样的废话，却是各种讲来讲去不变的主题。这些东西其实毫不“管用”，更不可能让你“多活十年”。如果真有人拿鸡汤中给出的一个意见当一切相关问题的通解一以贯之，吃亏上当的只能是自己。显然，对于正常人而言，真正有意义的，是如何把握那个恰到好处中的度，有什么办法可以在遇到问题时尽可能准确地寻找那个度。这恰恰是鸡汤师们蹩脚的寓言，各种或白日见鬼，或白日做梦的故事不可能告诉你的。这位曾教授的这个段子，恰好就是一个白日见鬼的蹩脚故事。如果真有此事，坚持真理的子贡白白磕头受辱，以及蚱蜢精找孔子求教却失去了一次学习的机会事情尚小，如果蚱蜢精转身以学术权威孔子认证的旗号宣传三季的理论，更可能造成社会上更多的困惑。故事中认为蚱蜢精的生命周期只有三个季节，它不可能理解无法亲眼看到的世界。而这，显然不符合常识。大部分人生年不满百，说大，看不清银河系的样子；说小，看不到费米子和玻色子；说远，看不到宇宙爆炸，恐龙称霸，看不到自己出生前任何一天中人类社会的样子；说近，连一秒钟后发生的事情都尚未看到。然而，总会有很多人，甘愿付出巨大的努力，去增进对宏观微观、过去未来的一切事物的了解。有句话说“一切类比皆不当”，但“不当”之前也有差异。有一些类比，显得尤其拙劣。视频截图中建议以谁的“讲话声音最大”来判断谁最“不懂”，这样与视频中体现的的轻浮态度一样，都是馊鸡汤的典型标志。自己不去付出努力，认真地了解相关问题，就想有能力判断出讨论双方谁更有道理。这么自欺欺人的想法，我个人觉得还是少有为妙吧。"},
{"question": "为什么猪牛羊肉的瘦肉是红色的，鸡肉是粉色的，而鱼肉是白色的？鱼的肌肉里面不充血吗？为什么呢？", "answer": "谢邀。这是一个好问题。肌肉里主要的呈色物质是携带氧气的肌红蛋白。肌纤维可以分成红肌和白肌两种，红肌通过脂肪和氧气获取能量，提供持久的发力，白肌通过肝糖原和氧气获取能量（并能进行短时间的无氧呼吸），提供迅速的发力。因为肌红蛋白含量的不同，呈现不同的颜色。动物肉的颜色差距，反映了这块肌肉的任务，是持久发力还是迅速发力。长时间站立支持体重的有蹄动物，肉里含有比较高的红肌纤维比例，所以是偏红色的，牛肉尤甚。鸟类的胸大肌，是用于牵动翅膀飞行的肌肉，鸡很少用得到这块肌肉，用于持久发力的红肌纤维比例很低，所以是浅色的，鸡更多时候是在站着和走路，大腿的红肌纤维比例高，颜色也更红。在水里浮力会支持体重，不用持久出力，但是水里的阻力比空气中大，需要快速发力。所以鱼的肌肉一般颜色偏白，白肌纤维比例高，红肌纤维比例低。红肌纤维和白肌纤维在鱼肉里不是平均分配的，贴近鱼皮的薄薄一层肌肉，含有比较多的红肌纤维，肉眼可以察觉出这个颜色的差距（图上蓝笔圈出来的这块肉）。但有一个例外：金枪鱼。为了长距离迁徙，它持续地游动，所以肌肉含有很多的红肌纤维，颜色很深。三文鱼奇怪的橘色，来自它食用的甲壳类小生物里的虾青素。人工饲养的三文鱼会在饲料里添加胡萝卜素，使颜色美观。应该说明一下，影响红白肌比例的因素，有先天的也有后天的。原鸡是会飞的，但只是在逃避敌害的时候，猛地“冲”一下，它不会长时间飞行。“鸡很少用得到飞行的肌肉”这个判断，不仅是指它被人工饲养，不用飞了，也是指它在物种的整个进化史上，积累了编码“不善于长时间飞行的肌肉”的基因。鸭子的祖先是候鸟，很擅长耐力型的飞行，虽然现在人工饲养的鸭子不会飞，但它保留了祖先的基因，所以同样不飞，鸭子的肌红蛋白还是要比鸡多，胸肉的颜色也更深。图片素材：pixabay"},
{"question": "狗是犬科的，猫是猫科的，猪是猪科的。然而狼是犬科的，虎是猫科的等等，这种科到底根据什么规则来定？谁先被发现就谁老大？相信一定有大神可以为我解答科怎么出现的。", "answer": "生物分类是从西方传入中国的，公认的奠基人是瑞典植物学者林奈（Carl von Linné）。林奈的贡献出了提出界、门、纲、目、科、属、种的物种分类法，同样总要的是提出了双名命名法，也就是属名+种加词，而且，他老人家用的还是拽拽的拉丁语（准确的说，是拉丁化的词）。比如，狗叫Canis familiaris，猫叫Felis catus，猪是Sus domesticus。到了达尔文大大以后，分类学进入了新阶段，大家对于同类的原因——进化有了一定的认识，大家伙儿根据根据动物的同源性（一个祖宗）进行分类，要考虑大量结构、生理、行为、遗传因素。无论林奈还是达尔文，还是后来的小学生，都面临一个小小的问题：我们给类似的东西归堆儿以后，其个啥名字？是取一个全新的富有创意、诗意还有艺术性的名字呢，还是起一个听到以后小鹿乱撞不知道想到什么什么的名字呢，还是起一个具有代表性，大家一听就能想到这堆东西的模样的名字呢？科学家。。。死脑经。。。坚决选择了后者。所有犬齿粗大、裂齿较发达、中等体型、体形矫健、四肢细长、善跑、颜面部长、吻端突出、耳较大、直立、前足5指、后足4趾、爪钝不能伸缩、趾行性、毛被丰密、毛色单一或稍有斑点（少数属有变色情况）、尾较粗长、尾毛一般蓬松、具有臭腺和肛腺的食肉动物中，大家最熟悉，一听名字就能想到模样的是什么呢？——好像是狗吧。所以类似的东西的归类，就叫做“犬科”。林奈还牛哄哄地选用拉丁化的Canidae（拉丁语Canis是狗），拉丁这个文吧，特别不常用，特别不容易与英法德意俄语其他名词混淆，一听就知道是动植物科学分类。到了中国以后稍稍有点麻烦，咱的汉字不是字母文字，咱不能随便添一点一划啊，干脆就那么叫吧，最多文化一点，用文言文，不说狗科说犬科，也就这样了。所以到不一定是谁先被发现就谁老大，是谁最有代表性，谁最为人熟悉，谁是老大。"},
{"question": "印度人把男人的生殖器叫林伽，把女人的生殖器叫瑜尼，林伽和瑜尼的交合，便是瑜伽。这是真还是假的", "answer": "按照这逻辑，达芬奇和达尔文应该有亲属关系，林奈和林肯也应该是一个家族的。林伽是梵文 लिङ्गं (liṅgaṁ) 的音译，其含义为“标志”，“记号”。也有男性生殖器的含义，但是通常特指印度教三大主神之一湿婆 शिव (Śiva) 的生殖器。通常而言，林伽就代表了湿婆，特别是代表精力与不熄之火。下图就是曼谷卧佛寺中的林伽（原图来自wikipedia）约尼则是梵语 योनि (yoni) 的音译，其含义为“子宫”，“阴道”等。我从来没见过正式出版物中有“瑜尼”的翻译。在印度，约尼是湿婆的妻子雪山神女 पार्वती (Pārvatī) 的象征，代表起源与创生。雪山神女就是喜马拉雅之神。与林伽类似，约尼也有崇拜的实物，通常是用一个带有通道的矩形表示。（原图来自wikipedia)瑜伽是梵语 योग (yoga) 的音译，其含义为“联结”，“连接”。字面意思上看上去好像确实有那么点与生殖器相关的暧昧。但是梵文是没有这种构词方式的。 योग 来源于字根 योज् (√yoj)，其含义为“轭”。轭是把两头牛连起来的装置，所以数学和化学中有共轭复数，共轭体系这样的名词。英文中的 yoke 与梵语的瑜伽是同根词。लिङ्गं 的词根是 लग् (√lag)，योनि 的词根是 जु (√yu)。这两个词根是无论如何也组不出来瑜伽的。 退一步讲，即使能组出来，在已经脱离了母系社会的吠陀时代，恐怕也应该是传教士体位的 伽瑜吧……"},
{"question": "为什么往酒店房间里的消防喷头上挂东西，会造成紧急消防系统启动？", "answer": "答主@ 分析得非常正确。我再稍微补充一点点专业知识。这种消防水喷头叫做“闭式喷头”，常用于火灾危险性稍高的民用建筑里，例如高级宾馆。它的结构特点就是用一个热敏玻璃球堵塞在喷头的出水口，一旦房间里发生火灾，玻璃球遇热会膨胀爆破，喷头上方消防水管道里的消防水喷出，为房间灭火。针对不同的使用场所，会配备不同爆破温度的喷头。为了区分它们，不同爆破温度的玻璃球里，会填充不同颜色的液体。民用建筑中最常用的就是@ 配图的这种红色液体的，受热至68℃爆破。既然是液体膨胀就能破碎的玻璃球，当然是非常脆弱。受外力破碎以后，管道中的消防水流动起来，还会触发系统中的水流指示器、压力开关、流量报警装置、水力警铃、消防水泵等警报和加压送水装置。总而言之，就是建筑内的消防系统，策马奔腾、轰轰烈烈闹起来了。根据我国相关消防法规，建筑内正在使用的消防装置，应委托专业的消防机构进行维修、测试和保养。并接受公安局消防部门的检验或者抽查。任何人不得损坏消防装置。这是救命的装置，乱来？违法。用脚趾头想一下，泰国法律应该也差不多吧。"},
{"question": "子弹能射穿多少本书，与那一摞书本的本数多少有何关系？", "answer": "美国佬的基本的物理学和材料力学都没有学好。这货可以上达尔文奖了，前提是能够认定他是自愿让女友做的。猜测1：书质量不同。我觉得拿夜市上卖的哈利波特合订版（盗版书）和精装的百科全书的其中一本比较一下的话，防弹能力肯定是后者靠谱。哪怕是前者可能更厚一些。猜测2：沙鹰口径为.44,可以达到.50，那后坐力不是盖的。不清楚当事人所受持枪训练到什么程度。但是有理由怀疑两次枪击的质量不相同。猜测3：单本书和多本书在承受子弹冲击时，纸张受到冲击后，因为变型而分担的冲击力被极大的低估了。子弹正面撞击书页的时候，纸张肯定会受力变型。破裂只有当纸张变型超过其极限的时候才会发生。多本并不特别硬的书叠在一起的时候，这种变型分担可能大部分因为纸张的弹性而被分别吸收了。当只有一本书的时候，虽然人体也是软的，也可以分担受力。但是人体与书本直接的贴合程度要远远小于书本与书本之间的贴合。在人体与书之间的空隙可能已经超过了纸张的变型极限，导致书本射穿。PS：沙鹰的射程是200米，用途是狩猎手枪。我觉得这绝对属于作死，刚才检索了一下，正常情况下，沙鹰甚至能击穿并不厚的砖墙。所以，呵呵。"},
{"question": "“偷洋水仙包饺子食用中毒”是怎么回事？洋水仙的叶子有毒吗，和韭菜怎么区分？", "answer": "洋水仙和秋水仙不是一个东西，不过这两种植物都存在混淆误食和中毒的风险。洋水仙是又叫黄水仙，石蒜科水仙属。其中有风险的物质是包括石蒜碱在内的一系列生物碱，摄入可以导致呕吐、腹泻等症状。确实是球茎部分含量高，不过叶子部分也会有，没查到具体含量，但确实有吃水仙叶子中毒的案例。 中毒案例：前些年微博上曾经流传过英国留学生把黄水仙（）当成蒜薹买回的段子，当时已经有专业人士做了详尽的解释[7]。在黄水仙所属的石蒜科里，有毒植物一点也不比天南星科少。石蒜科植物毒性的来源主要是储存在液泡中的各种生物碱，中国水仙（）的鳞茎中总生物碱含量大概为1%，主要包括多花水仙碱、石蒜碱、伪石蒜碱等，曾经有共同食用8~10根水仙叶导致十四人中毒的报道[8]。来自：石蒜科其他观赏植物也是需要留神的。秋水仙其实不属于上面的那类“水仙”，亲缘关系差挺远的，秋水仙里面主要的有毒成分就是以它命名的生物碱秋水仙素了。误食秋水仙也会中毒，甚至致命。"},
{"question": "鱼类适应水生生活的身体结构有哪些？", "answer": "这不是动物学鱼纲的课后思考题吗....感觉题主是要交动物学作业不想自己总结所以来提问的学弟/妹....那我就大概总结一下1.：鳃用于在水中摄取氧；一些鱼类（肺鱼、弓鳍鱼）的鳔结构类似“肺”，可以起到气呼吸的作用2.：流线型的身体减少水的阻力（大部分）；各鳍（腹鳍、胸鳍、背鳍、臀鳍、尾鳍）帮助鱼体在书中运动或保持平衡；鳞片的存在除了起到保护鱼体的作用外，软骨鱼类的盾鳞还能起到减少流经表面的水流形成的涡流，提高游泳速度（仿生学用来制造鲨鱼皮泳衣）。3.：身体的侧线系统起到感知水流、测定方向的作用；（软骨鱼类）罗伦翁也可以感受水流和测定方向，并能感觉到微弱的生物电；内耳可以感受平衡和声波，鲤形目的韦伯氏器与内耳相连，可以产生类似陆生脊椎动物的听觉；鱼类的嗅囊可以感受水中的化学刺激。4.：大多数硬骨鱼类具有鳔，可通过鳔内气体的吸收和排出控制鱼体密度来实现一定程度的上浮或下潜，鲨鱼调节浮力则主要依靠占体重20%多的肝。5.：淡水硬骨鱼体内渗透压高于外界环境，所以采用多排尿和肾小管对过滤液中盐分重吸收来调节体内渗透压，所以淡水鱼类肾小体发达；海水硬骨鱼体内渗透压低于外界环境，所以采用多喝水少排尿调节体内渗透压，水分在消化道吸收，盐分则由泌盐细胞和肾脏排出，所以海水硬骨鱼肾脉球比较退化，一些种类甚至没有肾小体；海水软骨鱼则主要通过调节血液中尿素含量来维持体内水盐平衡。"},
{"question": "清朝法律真有弟弟朝哥哥翻白眼仗八十的说法么？", "answer": "古代的“大不敬”可不是不尊敬的意思。而是“十恶”之一，不可赦免的死罪。因为题主问的是清朝，就以《大清律例》为例：《大清律例·名例律》第二条“十恶”中的“大不敬”条如下（见，原文的句读有问题）与皇室无关的事儿，无论如何也算不上大不敬。再说翻白眼打八十。翻白眼这种事情是相声中的谐谑语。我没去查案例，但是估计也查不到。《律例》里也没有这个律条。现代律法里没有骂人罪，但是古代有。《大明律》中有“骂詈”罪，而且惩罚很重，根据亲属关系的亲疏而定。清代因循了这条律法。《大清律例·刑律》的“骂詈”罪中“骂尊长”条目如下：（见，原文的句读有问题）这里所提到的缌麻，小功，大功，是古代丧服制度“五服”。缌麻兄弟是族兄弟；小功兄弟是再从兄弟；大功兄弟是堂兄弟。如果骂了亲兄，打官司的话，要被杖责100，80还不够呢。郭德纲的说法，虽然是谐谑，但是还是有一定的历史根据的。"},
{"question": "雾霾里有硫酸铵吗？过量会致人死亡？", "answer": "收到一堆私信微信艾特问↓：1. 硫酸铵是灰霾颗粒的主要成分之一。尤其京津冀的燃煤高排放，硫酸盐在灰霾的比例一直高，平常也有，并非这次的专利。2. 伦敦杀人雾和中国雾霾的健康损害有所不同：伦敦杀人雾主要是SO2，形成酸性浓雾，具有急毒性，才会迅速致死。而中国雾霾主要是一种慢性的长期伤害，过多细颗粒物PM2.5会深入肺泡，而超细颗粒物PM0.1，甚至可以进入神经系统，造成不可逆的健康损伤，但并不会快速夺命。3.这次雾霾很严重，提醒孩子不要出门是没错（我看最好大人也少出门），空净设备也有用，多喝水当然更没错了"},
{"question": "南方蟑螂和北方蟑螂有什么差异？", "answer": "先不正面回答问题，说一些关于蟑螂的基本知识点：1、蟑螂是典型的热带动物类群。温带也有一些原生种，但多样性远远低于热带和亚热带，2、在大约5000种蟑螂中，德国小蠊可能是唯一真正适应室内生活的蟑螂，所以在北方也能依靠室内供暖生活。在北方长大的人除了德国小蠊，没机会见到什么其他蟑螂。当然一些地鳖分布线很北，但人家压根懒得靠近人类——除非被当作中药拿来养殖。除了德国小蠊之外，体型同样很小的褐带皮蠊对室内环境的适应度也还算高，但比前者少见多了。3、中国南方城市里会遇到的除了德国小蠊，还有几种中型（啊，在一般人眼里大概算大型甚至巨型）的蟑螂：美洲大蠊，澳洲大蠊，黑胸大蠊，东方蜚蠊。：三种大蠊是非洲的入侵种，东方蜚蠊来自中亚一带。这几种蟑螂之所以北方难得一见，因为人家并不喜欢生活在室内。大蠊和东方蜚蠊比较喜欢的栖息环境是房屋外围和下水道等地方，英文里描述为peridomestic，意为在人类周围生活，但并没有真正适应室内环境。在北方当然日子不好过了，德国小蠊招手说房里这么暖和怎么不来住啊，美州大蠊说你让我住这种鬼地方不如去死算啦。当然美洲大蠊会经常跑进室内串串门找找吃的或者短期生活一阵子，天冷的时候有时也会进家里缓一下，但很难在纯室内环境里长期繁衍生息。不是说北方就一定没有大蠊，温室对他们来说就是一个好地方：很暖和，环境却又很接近室外。美国的北方也能见到一些大蠊，比如我现在所在的新泽西；我的推测是美国木制房屋的地下室扮演了一个环境介于室内外之间的越冬场所。可能西方式的下水系统是个更大的栖息地。在大蠊属里，日本大蠊比较另类，偏好高纬度能耐受低温，据该种也入侵了俄罗斯部分地区、韩国和中国，如果它家将来人丁兴旺的话北方人也不用再感到寂寞了。4、中国原生的蟑螂城里人是不大会有机会见到的，不管南方北方。在农村会有例外，比如海南等地的农村室内比较常见到家屋斑蠊5、人类灭亡后蟑螂接管人类的地盘主要是YY。少数几种蟑螂之所以几乎全球分布是依靠人类构建的环境尤其是供暖设施，人类要是一玩空城计它们立刻就得往热带亚热带老家撤了。6、最后一句是吐槽，我一直觉得，一头高度接近两米的大猿对着长度还不到自己手指，除了能引起部分人过敏以外并不构成什么实质伤害（蟑螂目前依然没有确凿的疾病传播记录，只是能携带一些病原而已）的小动物，大叫“好大啊好可怕啊”，其实蛮有喜剧效果的......"},
{"question": "如果考虑丁达尔效应的话，人靠肉眼能看到多大的颗粒？ （这里“看到”是指发现颗粒的存在而不是颗粒本身和颗粒细节）", "answer": "谢邀。可惜我不太会写东西……首先明确一个前提：我们的眼睛直接探测的是什么？是物体本身呢？还是来自物体（发射或散射等）的光子？答案显然是后者。那么，不论物体是大还是小，只要能发射出足够的光子，那么这些光子最终照射到视网膜上后，当然会被感知。（视细胞才不会追究光子是谁发出的）而且，因为晶状体的作用，你还能知道这些光子来自什么方向。但是能看到是一回事，能看清却是另一回事。当两个物体离得太近时，由于瞳孔的衍射，以及视觉细胞的大小等各种限制，我们就无法分辨细节了。无法分辨细节的意思就是说，我们会把密集的颗粒，看成  问题中提到的“一溜光带”。首先看来自视觉细胞大小的影响。视觉细胞可以理解为相机的像素。如果两个物体的像落到同一个像素上，那么我们自然是不可能分辨的。而衍射的影响就要请出瑞利判据了。考虑一个点光源，它通过瞳孔后就会衍射。如果两个不相干的点光源靠得足够近时，主峰也就会渐渐重叠到一起，变得无法分辨。如下图所示。图片来源于维基百科和瑞利给出的判据是，当点光源A的衍射图样的极大值刚好和点光源B的第一个暗条纹重合时，认为这两个物体是刚好可以分辨的，具体的说就是。其中是物体分离的角度，是波长，D是（瞳孔的）孔径。按我印象，视觉细胞的尺寸好像刚好是和这个角分辨率匹配的，既不是瓶颈也不浪费。（懒得验算了） 要想肉眼看到pm2.5需要两个条件：当然你只是能看到它，而完全不能靠视觉大小分辨出你看的到底是一个pm2.5还是一个pm25。你可以简单的猜测亮的比较大、暗的比较小，一般不会错。：如果光束直径5cm，也就要求在0.2mm*0.2mm*5cm的区域内，平均只能有一个pm2.5。即每立方米个颗粒。按颗粒平均直径1um，按密度1g/cm^3估算，那么重量为261ug/m3，换算成指数大概150左右？光束越薄越有利于看到单个的颗粒。，它只是说小颗粒也可以散射光，又没说大颗粒不散射，对吧？米氏散射就是研究大颗粒对光的散射的，事实上比小颗粒还强不少呢。"},
{"question": "动画里画的眼镜为什么经常会有圈？", "answer": "眼镜片，尤其是度数高、厚度大、折射率低、反射率高近视镜片，镜片边缘部分会在镜片内部折射、反射，从而形成圆圈形状。同时，其透射率低，看不清眼睛。动画抓住了这一细节，并且有所夸张，更显著地刻画书呆子形象。"},
{"question": "这个“4000流明灯光微距镜头下的北京雾霾”是怎么回事？", "answer": "作为摄影爱好者简单说两句哈1 这个效果是的，稍后上片子2 这个拍到的东西，如果该视频属实，那只是该时间下用微距头+4000流明灯在雾霾中拍摄时能看到的景象，那么大灯打着，你肉眼也能看到类似的景象。3 如果镜头里出现这个场景，~~~ 不算pm2.5 这种东西，就是这种细颗粒对你也没啥好处。直接上我拍的视频转成的gif吧，机身：我大松下最萌的GM1s微距头：奥巴60 2.8 微距灯光：4k流明的灯咱真没有，C8T6 啥的也没带，就拿了个Fenix E05 最高档85流明吧拍摄地点：果壳四楼后仓库小黑屋。。。拍摄方法：手动对焦到镜头前脸前七八厘米处，按拍摄键，然后努力殴打仓库里的麻袋，如果这里能放视频，你会听到很多啪啪啪的声音……从此图可见，是能拍出类似效果滴。虽然拍到了东西，但这些东西不过是空中的浮灰，你肉眼一样能看见哦。而pm2.5毕竟只有2.5个微米大小，肉眼是看不到的哦，而一般常见微距头应该在1：1或者更大一点点的放大倍率，这个倍率是不足以放大pm2.5颗粒到你能看到的尺寸滴，要看到pm2.5颗粒得显微镜了，当然人家原文也没说这个是pm2.5颗粒哈，我这里只是怕大家误解。修订补充：后边有人提到pm2.5可能因为丁达尔效应被看到，这点我不太肯定，颗粒物直径应该是到可见光波长的大小才会发生丁达尔现象，pm2.5的话可能有点大了？不确定能不能形成气溶胶什么的。希望懂的朋友帮忙指出。再修订补充：关于丁达尔效应和小颗粒可见程度什么的，这里  有一个答案写的很详细可以参考如果考虑丁达尔效应的话，人靠肉眼能看到多大的颗粒？（这里“看到”指的是察觉到不是说看得到细节本体哈）   "},
{"question": "卡式炉为什么叫卡式炉", "answer": "最先是谁命名的无从考证，但大致有两个因素。1.卡式炉扁平，气罐插入，和插卡式磁带类似，在国外也称Cassette Stove（实际上是常说的Cassette Stove的一种）。2.卡式炉学名叫做便携式丁烷气灶（Portable Butane Gas Stove），无论Gas Stove的Gas还是Cassette Stove的Cassette读音都与“卡式”类似。"},
{"question": "一个物体是颜色取决于它的吸收与反射光谱，那么一个物体呈灰色是怎样的吸收与反射呢？", "answer": "又是一个可以写以大篇幅的文章，但是，我偏不写长咯，说的大概其吧。从物理学讲，黑白灰都不包括在可见光谱中，不能称之为色彩。从色彩学角度，黑白灰是无色彩。色彩是光源、物体、人眼三者共同形成的概念。不考虑视觉，如果物体部分反射了白光源（例如太阳）中的所有色光，且各种色光反射率接近，则成灰色。加上视觉就麻烦了，首先必须能分辨色光，。其次要考虑色光和白平衡，还记得那条。再其次还要考虑视觉和心理学上的黑色白色，。从色彩管理看，没有色相和饱和度，只有明度，且明度不是极限值，则为灰色。就扯这么多。"},
{"question": "冬至，颐和园的十七孔桥会“金光穿洞”？真的是设计师精心计算的吗？", "answer": "嘛，让大家失望了，十七孔桥与南回归线的日落点，这个景点其实也并不像听起来那么高端……请看图（我的工具挂了，画笔画不了太精确，见谅）你看，根本就不垂直嘛。垂直什么的说法可能是偷了人家曼哈顿悬日的说法。但是这其实很不一样：曼哈顿悬日是因为人家街道笔直而细长，所以一年只有几次能垂直从这里照进去。十七孔桥的桥面不够宽，桥洞又那么的大，阳光照进去范围很大的，不会出现刚好那么巧就几天。   不过呢，从图上可以看到，十七孔桥的方位几乎就是东西向的。这带来了一个问题：就算太阳最南边的时候，也很难照进去。所以出现了这样的情况： 所以冬天能照到的桥洞，确实是比夏天更多的！但这是一个的过程，从冬至日开始，一前一后逐渐地照亮区域越来越小，并不会出现“只有冬至日前后亮，其他时候不亮”的突变过程。所以还是不那么神奇嘛。 最后，我画图的时候发现，虽然冬至点的日落方位，但夏至点的日落方位好像是几乎……的？因为工具挂了所以我没法进行更精确的测量，但是这个还真是有可能的。欢迎大家算一算试试，或者夏至日的时候站在桥上看看太阳是不是真的沿着桥落下去的……————————————————更新：好吧让大家失望了，并不平行_(:з」∠)_这是夏至日的精确日落方位还是要稍微往北偏了一点点的。这是冬至日的精确方位：差不多在这前后几天应该可以照满几乎整个桥洞吧（桥洞本身长宽比我没算_(:з」∠)_但要看17孔桥悬日的也不用担心，在5月8日和8月4日这两天，能看到太阳正好沿着桥的方向落下去。  "},
{"question": "上帝之锤真的有可行性么？", "answer": "首先，这个玩意应该叫做上帝之杖（Rods from God，听起来怎么像上帝智障？O(∩_∩)O~），也就是天基动能武器系统——从卫星或飞船向地面发射质量物体，通过卫星制导实现精度打击，主要依靠重力产生的高速动能摧毁地面目标。科幻小说和电子游戏离谱地、不合逻辑地、反科学地、反人类地夸大了上帝之杖的威力。上帝之杖在技术层面上达到实用化，距离不算遥远，大多数可以依靠今日科技。美国空军2003年曾提出过一个相对具体的方案。6.1 x 0.3米的钨合金柱，自重约9吨，受空气阻力限制，最终撞击速度大约为10马赫数，动能为1/2×9000kg×（340m/s×10）^2=52000MJ，而1吨TNT含有4200MJ，所以9吨的上帝之杖动能仅仅接近12吨TNT，仅此而已。不用计算也可以知道：一颗2m直径的陨石砸到地面，能有多大威力？要知道毁灭恐龙的陨石据测算，直径大约9.6千米。上帝之杖概念的提出，尤其特殊背景和意义，1.根据《外层空间条约》，各国不得在绕地球轨道及天体外放置或部署核武器或任何其他大规模毁灭性武器，而天基动能武器上帝之杖不在此列。该武器是“合法性”很高的太空武器系统。2.上帝之杖发射瞬间时没有红外信号，雷达截面积极小，难以预警。3.上帝之杖的飞行时间只有几分钟，从启动调轨算起只有十几分钟，武器介质是耐高温的金属，以目前的科技，几乎是不可拦截的。4.上帝之杖穿透力极高，可以有效摧毁地下核武库、核掩体，创造战略优势。5.作为常规武器，上帝之杖外科手术式打击，运用远比核生化武器自由得多。也非常明显：1.效费比低远低于普通爆炸战斗部，更次于核弹头。2.仅适于精确打击高价值的点目标。3.需要多枚卫星组网覆盖较大范围。4.下落时由于烧蚀形成等离子层电磁屏蔽，传感器难以工作，制导精度问题有待解决。至于这张图片描述的场景，呵呵，n千米大小的上帝之杖大概能做到吧。"},
{"question": "战斗机悬挂副油箱的时候，是先烧副油箱还是先烧主油箱？", "answer": "大多数情况下，大多数情况下，战斗机先用副油箱的燃料。作战情况下，如果先用内油，遇到交战情况扔掉还没用过的副油箱，这跟不带副油箱比有什么区别？副油箱反而成了摆设、累赘。即使不考虑作战机动性能，仅考虑巡航，副油箱会产生阻力，早用光早抛弃，有利于增加飞机航程。不准备抛弃的副油箱，其中的油料将飞机的质量分布自重心向外转移，增加可滚转惯性，使飞机操作响应变慢，同时影响飞机气动和动稳定性。先消耗副油箱有利于操控。"},
{"question": "卡西欧计算器为什么这么牛逼？好像fx-991CN X是今年全国中学生物理竞赛决赛指定用机", "answer": "真正懂玩计算器的那部分人群，已经开发出了很多新的功能，这些都必须基于计算器本身的硬件条件。比如卡西欧计算器上面玩“水果忍者”再比如卡西欧计算器上玩“三国杀”回到题主所说的卡西欧fx-991CN X上，这是卡西欧的最新款，确实也是全国中学生物理竞赛决赛指定用机，但也不算什么奇怪的事情，毕竟平时大多数人用的都是它，计算、复数、基数、矩阵、向量、统计、表格、方程/函数、不等式、比例基本上涵盖了学生级别的运算需求，官方宣传是498种功能，它是不是真的有这么多功能、功能是否实用我们先暂且存个疑问，抛开这些常规参数不谈，实际使用的时候，作为运算工具的fx-991CN X到底牛逼在哪里呢？ 淼叔今天抛砖引玉，带你们走进一个全新的世界 首先性能既然是计算器，生而为“计算”，那么我们评判它的标准显然首先要看他的运算性能，这点并不难，只要横向对比复杂运算下的速度就显而易见。手上正好有fx-991ES PLUS、fx-82ES两台曾经的自用机，随手写了一个公式用来测试fx-991CN X秒速完成fx-991ES PLUS和fx-82ES 耗时大约2s 显然和前代的fx-991ES PLUS/fx-82ES相比，卡西欧升级了计算器的处理器，至少说明这不是一款偷工减料的噱头货。为了进一步验证处理速度，我提高了运算量，用迭代较为接近的fx-991ES PLUS和fx-991CN X测试求和运算：1到50000的所有自然数之和。  货比货气死货。。。虽然都是CASIO自家货，显然fx-991CN X在大数据量运算的时候和前辈们都拉开了距离，复杂运算下效率能够差距10倍之多，看来计算机领域也适用买新不买旧。 而且很重要的一点：fx-991CN X采用全中文的显示，CPU在显像的处理上承担更大压力。乍一听确实不太明白中文的好处，后来学生告诉我CASIO给这个计算器的宣传叫做 “进入中文时代”我才反应过来，在它之前确实没见过中文的计算器。   中文菜单的出现，我觉得可以理解为——降低学习成本。特别是降低中学生——大学生科学函数计算器的上手成本，这展示一下图片就很好理解了。左右两种菜单的显示，大家觉得哪一种看起来更舒适？对初学者来说又是哪一种更容易上手呢？ 中文菜单的突破，大大降低了科学函数计算器的使用成本和学习成本，我认为这就是它能够成为全国中学生物理竞赛决赛指定用机的最大因素，无论是选手还是带队老师，就算是第一次拿到fx-991CN X也能直接上手使用，稍作练习就可以达到相当的熟练度。 首先上手容易，然后才是运算快捷，两点构成了核心竞争力（虽然他们在速度的宣传上还是蛮低调的） 再说说解题，矩阵和函数功能也为解决大量运算的题目提供了便利简单演示一下三元一次方程（再次感叹中文菜单的便利） 手痒又试了一下四分之一单位圆的积分速度还行，2s多为了检验下“全国物理竞赛决赛专用机”的实用程度特地找个小徒弟拿竞赛题试试水 如图所示，半径为2m，质量为10kg的光滑均匀圆环，套在光滑竖直细轴OO’上，可沿OO’轴滑动或绕OO’轴旋转，圆环上串着两个质量为8kg的小球，开始时让圆环以某一角速度绕OO’轴转动，两个小球自圆环顶端同时从静止开始释放1） 设开始时圆滑绕OO’轴转动的角速度为6rad/s，在两个小球从环顶下滑过程中，应满足什么条件，圆环才有可能沿OO’轴上滑？2） 若小球下滑至Ɵ=30°（Ɵ是过小球的圆环半径与OO’轴的夹角）时，圆环就开始沿OO’轴上滑，求开始时圆环绕OO’轴转动的角速度6rad/s，在Ɵ=30°时圆环绕OO’轴转动的角速度Ɯ和小球和对于环球滑动的速率v。解出第一问能够得到不等式在解第二问的最后，可得到算式竞赛主要考察的就是解题逻辑和知识点的掌控，到了这一步计算器的必要性就会体现出来，节省无意义的计算耗时。常见的计算器返回键（replay）一般都集成于一个按键中。fx-991CN X使用的是四个独立金属按键。同时解放初shift，alpha、开机、mode键，更容易操作。（为了比较这点查了一下资料，之前仅仅有fx-4800P、fx-5800P等工程型计算器采用这种设计，应该是根据使用体验进行的改进）。 总而言之，fx-991CN X这种计算器出现可以说是科学计算器发展的必然，经过长时间功能的累加和科技的进步，实现简单步骤下复杂公式的快速运算将成为计算器的基本功能，竞赛中越来越鼓励使用计算器也是一个趋势，手算的逻辑能力和利用工具的能力同样重要。 我甚至见过很多竞赛尖子玩计算器玩出了自己的乐趣，当成编程入门级别的一种玩具，随着中文显示和运算速度的提高，谁敢说未来全民计算器编程不会成为当年全民贪吃蛇一样的游戏方式？ 关于真假卡西欧计算器辨别： 百度fx-es(ms)吧fxesms计算器论坛 "},
{"question": "为什么中国人基本上都能看出一个人名是韩国人还是中国人？", "answer": "太长不看版：除了朝鲜族特有的姓氏——朴姓，以及一些华人不大会用的人名用字，如：洙，镐之类的。很难从名字上区分华人和朝鲜族人。必须要说，中国朝鲜族人民也是中国人，韩国人有归化的外族人，比如大和族人。小测试：试试区分以下名字哪些是中国人名（华人姓名），哪些是韩国人名（朝鲜族姓名）？=============================================================================由于历史的上受汉文化影响，朝鲜族人名与汉族人名有很大的共通之处，在构成方式与选字原则上都是非常相似的。除了一些特殊情况，确实不大容易区分华人的名字与朝鲜族的名字。不像日本的姓氏系统那么复杂，现在仍在使用的朝鲜族姓氏还不到300个。按照大韩民国统计厅2000年的统计数据，韩国人口最多的姓氏前四名占据了总人口的一半：金21.6%，李14.8%，朴8.5%，崔 4.7%。[1]所有的朝鲜族姓氏都是汉字姓氏（不考虑归化入籍的韩国人），并没有韩语固有词姓氏。唯一特殊的姓氏是朴(박)，是朝鲜族特有姓氏，但是仍然不是韩语固有词。(所以我当年一直以为朴树是朝鲜族，迷上生物学之后我一直很恶意的觉得朴树一定不知道这字读pò)朝鲜族姓氏的分布与汉人姓氏的分布显著不同，2010年韩国排名前二十的姓氏为：[1]金，李，朴，崔，郑，姜，赵，尹，张，林，吴，韩，申，徐，权，黄，安，宋，柳，洪。2010年中国排名前二十的姓氏为：[2]王，李，张，刘，陈，杨，黄，赵，周，吴，徐，孙，马，胡，朱，郭，何，罗，高，林。朝鲜族名字的构成有四种类型。 韩语固有词名字80年代以后韩国政府展开韩文专用政策，纯韩语名字的数量有所增长。但是近年来，纯韩语名字逐渐减少，有些人认为用纯韩语取名字显得不够严肃，年纪大了之后会比较尴尬。此外在使用韩语名字的人群中，女性远大于男性。纯韩语名字没有对应的汉字，只能是音译。比如车范根是汉语名，但是他的儿子叫차두리(Cha Du-ri)，是纯韩语名字，두리是“二人”的意思，音译为车杜里。김하늘（Kim Ha-neul）的名字也是纯韩语名字，하늘是“天空”的意思，音译为金荷娜。由于早期韩国没有规定名字的长度，所以曾经有一个号称韩国历史上最长(zhong)的(er)名字：。除了姓氏朴（박）之外，使用了16个音节的固有词，含义是“比天空、星星、云彩、太阳更受喜爱”。韩国随之修改了户籍法，要求名字不得超过5个音节。 汉语词名字汉语词名字占据了朝鲜族名字的绝大部分。单字的名字非常少，而双字的名字占据了绝大多数。主要原因是因为同音字太多，单字名字不方便。通常而言，双字为一个辈分用字加上一个特有字。与华人的名字一样，辈分用字可以在名字中间，也可以在名字结尾。比如张根硕的父亲叫张浩英，显然是用五行的辈分字，浩是水行，根是木行，水生木。通常而言，父母会翻查字典，选出心仪的汉字后，再判断组合出来的名字读音是否悦耳，无歧义之后，选用该名字。比如权泰基（권태기），字面意思不错，中文读上去也还好，但是韩语的发音与冷淡期谐音，就没法用了。与中国类似，韩国的汉语词名字受时代影响也非常严重。1948年大韩民国刚成立的时候，统计名字中使用最多的字是“永”，其社会背景是高居不下的新生儿死亡率。到了1968年，韩国经济急速增长，统计男孩名字使用频度最高的是“成”和“晟”、女孩子则是“美”和“银”。80年代开始，人们关注教育问题，名字中大量出现“知”，“智”，“慧”等字。2000年之后，男孩名字多使用“珉”，“峻”，“俊”、女孩名字多使用“瑞”，“珉”，“润”等等。[3]早先“善”是个颇受欢迎的名字，比如金喜善(김희선)。但是80年代前后开始，“善”被理解成是愚蠢，傻瓜的同义词，现在已经不大看到韩国人起名用“善”字了。必须要提到的就是神奇的민준（Min-jun，对应汉字“敏俊”, “旼君”等），从2008年到2015年，一直是男孩名字榜首。[4] 这也从一个侧面说明为何《来自星星的你》男主角叫“都敏俊”了。韩国人汉名与华人汉名有一些显著的不同点：第一， 朝鲜族不用叠字。华人叫娟娟，明明之类的，韩国人不会用这种名字。第二， 华人名字中常用颜色词，如红，青，蓝之类。韩国人几乎不会用颜色词做名字。第三， 华人男性极少用“男”字，通常是女性使用。韩国汉名则不区分，男女都可以用。第四， 韩国女名不会用：娘，妹，姑等字第五， 有些有着美好含义的汉字在现代汉语中已经不常用或不再使用，而在韩国却是常用字，常见于名字，如：等等。第六， 以下男名，韩国人不会用，比如：安邦，治国，建业，耀祖，绍祖，耀庭，家兴，鹏飞，景贤，慕白，尚德，浩然，志坚，克强等等。第七， 以下女名，韩国人不会用，比如：秋菊，紫鹃，玉环，婉珍，玉簪，淑贞（韩国贞淑倒是非常多）等等。（1-7见参考文献[5]）第八， 韩国人的汉名可能会用“韩国国字”，即韩国人自创的汉字。比如前一阵子和 AlphaGo 对弈的李世乭（이세돌 I Se-dol）。这个乭字就是韩国人自创的汉字。汉语圈常把他的名字翻译成李世石。 混合名字混合名字通常是一个汉语词加上一个韩语固有词的命名方式，也比较少见。比如韩国著名女子短道速滑运动员이은별（I Eun-byul），其中은是个汉语词，是“银”或“恩”，별是个韩语固有词，是“星星”的意思。她的名字被翻译为：李银别。 洋名崇洋在东亚文化圈不算少见。尤其韩国的基督教很发达，所以起教名的不少，用纯英文名字如Lucy之类的也有。据统计，韩国人名常用字如下。[6]男性：勋，成，东，承，正，永，奉，宇，在，元，浩，哲，贤，钟，民，俊，赫，镇，相，锡，佑，智，京，敏，龙，荣，熙，铉，旭，恩，焕，秀，基，明，奎，根，石，志女性：美，英，恩，贞，智，贤，慧，珍，秀，姬，善，熙，真，妍，淑，慧，珠，娜，雅，兰，正，敏，喜，玉，孝，利，彬，晶，允，成，敬，志，丽，伊，珉，银，媛，儿华人媒体在翻译韩国人的名字时，常常只按照音去翻译成一个韩国人名的常见字，而没有去核实资料，确定对方的真实汉字。这种错误非常多，例如：宋慧教，误译为宋慧乔；李昭娟，误译为李素妍；崔志宇，误译为崔智友；孔晓振，误译为孔孝真。是不是感觉其实这些误译的本名没那么韩国范？回到一开始问的问题：姜喆，宋永吉，崔敏俊这三个名字中国人和韩国人都有。李昭娟，孔晓振，崔志宇这三个，上面已经说了。孙正义是 SoftBank 的老大，韩裔日本人。卢建平是韩国前总统卢武铉的兄长。除了朝鲜族特有的姓氏——朴姓，以及一些华人不大会用的人名用字，如：洙，镐之类的。很难从名字上区分华人和朝鲜族人。==============参考文献：[1] [2] 国家统计局公布全国前20大姓氏 [3] 金殷嬉(韩) 2010 《韩国人名用汉字规范的历史考察》[4] [5] 方香玉(中)，李相雨(韩) 2011《中韩人名的比较考察》[6] 高艳侠 2010《当代人名用汉字的比较研究》 "},
{"question": "自动挡的车，为什么档位往前是倒车，往后是前进？\r\n为什么不是反过来呢？档位往前改为前进，往后倒车，这样很符合习惯。", "answer": "早先自动挡汽车确实有行驶档D在前倒车档R在后的，比如PNDLR、NDLR的排序，其中L是低速挡。交通工具上，正确的事情往往都是血的教训带来的。为什么不是DLNPR？那样符合思维认识，却不符合操作习惯。手臂后拉/右撇子右拉更有劲，从前向后从左向右挂挡起步是符合习惯的。而且P/N放在中间，停车操作需要找档位，容易出错，分散精力，不如推到底更安全。且P/N档不常用，安排在远手处，停车一推到底，安全放心一目了然。N档和D档切换频率极高必须挨着，D档L档肯定必须挨着，所以有了早期出现了PNDLR和PRNDL顺序。然而实践中，这种PNDLR的档位造成了多次严重的交通事故：早期司机希望迅速起步，应该空挡轰油门然后切入低速挡，利用大转速高扭矩加速。然而空挡隔壁是D档而不是L档，所以司机要用力拉一把档杆跨过D档，结果一不留神进了R档，然后就离弦利箭一样后窜。行驶时想从D档挂L档时（早期汽车性能限制，需要在这两个档位间切换的情况比今天多得多，例如爬坡、轰油超车、发动机制动等等），也可能会撞到R档，即使没有引起事故也会造成变速箱打齿、故障。还有可能从R档倒车后想挂N挡，却错误进入了D档。很快，工程师意识到只有把R放在N前面才能解决这上述问题。D和R之间有了N的阻隔，更加安全，从任何档位切入L档再也不会发生错误。想挂R档时，出错也不过是挂入了P档，没有危险。鉴于R档使用频率也不高，放在稍远手也更符合操作习惯。PRNDL很快成为业界标准，美国运输部Title 49 Subtitle B Chapter V Part 571 Section 102 Transmission shift position sequence, starter interlock, and transmission braking effect强制汽车厂商执行这一标准顺序。"},
{"question": "陆游这句诗“人生若要常无事，两颗梨需手自煨。”是什么意思？是养生方法吗？", "answer": "这则流言不仅在网络和养生图书中传播甚广，甚至某些“学者”写的专门研究陆游的严肃的“学术著作”也一本正经地援以为据。然而，只需稍加查核，我们就能轻易发现，这则流言是标准的胡说八道。其实，只要我们看一下这首诗的全文，一切就清楚了。这首诗的题目中提到了一个叫李泌的人。这个李泌，是唐朝的名臣，官至宰相。从现在的眼光看，他当初的某些政治决策也还是比较有远见的。不过这个人笃信迷信学说，在当时就已因此受很多人瞧不起，在今天看则尤为迂阔。《太平御览》引《李邺侯传》讲了他的这样一则故事。这里说李泌搞那些歪门邪道的养生之法，不吃饭。于是唐肃宗夜里召见他时，经常会亲手替他烧两颗梨。这便是陆游诗中“两颗梨”的典故了。从本诗的题目，及第一联所提的伊尹、姜尚、商山四皓的故事来看，这首诗显然是一首表达政治情怀的诗。而至于题目所述的那种胡编乱造的意思，则是跟诗题以及前文完全风马牛不相及的。"},
{"question": "数学物理与理论物理的区别是什么？", "answer": "数学物理研究的是物理中的数学问题，它即可以是弦论、量子力学、相对论力学中的数学问题，也可以是普通流体力学、固体力学等基于经典力学的数学问题。而理论物理，个人理解是区别于实验物理而言，主要是通过理论推导的方法来探究物理的本质，当然推导要使用大量数学方法，但是这其中也会涉及到一些对物理世界的假说，猜想之类。比如爱因思坦提出相对论，实验都不是自己做的，总结别人的实验而得到一套理论。再进一步说，数学物理本质上是研究数学问题，只不过这个数学问题有个物理背景罢了。比如研究抛射运动，，我们可能会做不同形状的物体，以不同的速度做抛射实验，最后归结出来一个关于抛射角度、速度、空气阻力的数学模型。假设我们已经知道了阻力跟速度的三次方成正比，那么我们可以要问，是不是在任意高度下，只要选择适当的抛射角度和抛射速度，就能够刚好落在任意指定的距离呢？这就是特定类型的微分方程在给定边界条件下解是否存在的问题。到这里这就是一个单纯的数学问题了。 "},
{"question": "为什么某些常见字一定要保留生僻的读音？", "answer": "这些都是，具体来说，是人的名姓。这几个名字的情况各不相同，我们分别来说。“冒顿”之名，传统上一般根据《史记·匈奴传》的记载，认为这是匈奴一个单于的名字。不过唐代学者张铣等人认为这是匈奴的一个尊号，意为“英雄”或“单于中的单于”，后代学者也指出了阿尔泰语系中一些单词与这个义项的关联。这里的孰是孰非我没仔细查过资料不太懂，好在它与本问题无关，我们且不管它。《史记》本身没有对这个词进行注音。但是，在《史记》成书以后，很快便有徐广、裴骃等学者为其中的疑难字进行注音。像“冒顿”这样的一般中国人包括读书人都不熟悉的外语词，原则上讲，如果有特殊的读法，是最需要注音的。但是，这些早期的注音者都绕过了这个词。据我所见，直到唐开元时期，著名学者司马贞在其名著《史记索隐》中，才对这个词进行了注音：“冒顿，音‘墨’，又如字。”“如字”就是按照一般最常见的读法读。这里就是说，“冒”可以读为“墨”，也可以按照一般的读法去读。一般而言，一个词只有一个读法；外语音译词来源明确，通常更该如此。为什么“冒顿”就这么奇怪，在《史记索隐》里偏偏有两种读法呢？其实，这是由《史记索隐》的编写风格决定的。这本书本身的注释特点就是对于司马贞没有能力判断谁是谁非的说法，他经常会选择把不同说法都保留下来，供后代学者参考。这种写作风格具有很高的学术价值，为后代学者保存了许多“去古未远”（当然，这是相对于现代而言的）的珍贵观点以供参考。但是，如果你不了解《史记索隐》的编写特点，看到司马贞罗列的某个观点就视为他的定论，就会陷入自相矛盾的困境之中。其实，这个“墨”的读音是很可疑的。司马贞的时代距离司马迁大约有的距离，这大约相当于从南宋到现代的时间跨度。在这段漫长的历史时期里，匈奴的国家和民族相继消散，就连缺乏文字的匈奴语也消失了。那么，“冒顿”如果真的有特殊的读法，为什么徐广、裴骃等人都不知道，八百年后的司马贞偏偏知道呢？他是依据什么样的证据知道的呢？这个证据可靠吗？在我们弄清楚这个问题之前，我们不能假定这个异读是一个更可信的读法。然而，即使是以广收异说为编写目的的《史记索隐》，也没有说“顿”的读音存在争议。我见到的资料里最早给“顿”加上特殊读音的，是元代的韵书《古今韵会举要》。这是一本非常有价值的韵书，但是，它距离司马迁的时代已经隔了大约之久。如果诸位觉得自己可能很难对已经消亡掉的隋朝外国语有超越古人的特殊了解的话，我们大概也不能默认黄公绍、熊忠一定对匈奴语有着前人所未发的精确认知。综上，“冒顿”这个词在产生时代即有特殊读法的概率，虽然存在，但其实是比较小的。现代辞书一般注释为“mòdú”，可能是受到了后世匈奴语研究的影响。有人认为，“冒顿”一词应该可能来自“baγtur”一词，而比起常规读法，“mòdú”更接近“baγtur”。但是，姑且不论“冒顿”的古匈奴语读法到底是什么本来就尚存争议，就算确定了和现代汉语普通话的“mòdú”一模一样，这个词在被音译到汉语中以后，其读音也应由汉语自身的发展变化决定。不能说“卡片”借自英语，我们读“卡片”就是错的，必须读“card片”才对。不然，任何从外语中借词的行为就都没有任何意义了，直接背外语单词就好了呀。讨论这个词之前，我先要介绍一个冷知识，就是这个“万”，和数字里的“万”，完全不是一个字。“万俟”中的“万”，自古以来就写作“万”；而数字“万”，繁体里写作“萬”。古时“萬”有一个字形也写作“万”，于是两个字发生了混淆，也有少数古人把“万俟”写成“萬俟”的。后来编简化字的时候用俗体替代了繁体，于是两个“万”在现代就成了彻底同形字。茫茫人海中，如果有一个人恰好和你长得几乎一样，就算那个人更有名，你也不需要改叫ta的名字，换用ta的身份，接受ta的社会关系。这个道理，放在汉字里也是一样的。“万俟”这个姓氏，现代人一般将其追溯到鲜卑部落时期。据《魏书·官氏志》记载，在北魏政权还是一个鲜卑部落的时候，部落领袖拓拔邻“七分国人，使诸兄弟各摄领之，乃分其氏”，就是说把部落一分为七，分封自己的兄弟们统治这七处，并分别获得一个氏。关于这七个氏，存世本的《魏书·官氏志》是这么记录的。后世文献一般认为上面这一段的最后一句存在传抄上的错误。我们能看到的一些早期材料，比如《元和姓纂》卷六，以及《新唐书》卷七十二《宰相世系表二》，在提到这个问题的时候都把这个“侯氏”记录为“俟氏”。《元和姓纂》卷十认为，“万俟”一姓就出自这个事件。可见，这个姓氏来自外语。关于这个姓氏的读音，古代文献意见比较一致。这个在繁体中写作“万”的字，《广韵》中注音为“莫北切”，演化到现代就应该读mò；“俟”在《广韵》中也有一个“番姓也”的特殊注音，注为“渠希切”，演化到现代应该读qí，和它常见的读音“床史切”完全不一样。中古时期与“万”同音的其它字，大部分现在也读mò；与“万俟”的“俟”同音的字，大部分现在也读qí。万俟是一个姓氏，按照语言学上对专有名词习惯的“”的原则，保持该姓氏使用者心理上接受的读音完全没有问题。没有为了照顾别人的学习、认知成本而强求这些人改变自己姓氏的道理。它其实是“堤”的一个通假字。这个字造字很奇怪，绝大多数形声字造字时都重在取韵母相似，但是这个字取的是声母相似。“磾”和“单”的古声母相同，都是古端母字（当然现在的声母也一样），韵母则相去甚远。这种情况虽然罕见，但是在形声字中也是可以的。唐代学者颜师古引用东汉时期今文经学家服虔的《汉书音训》，把这个名字注音为“历异基”；又引用了今古文两派交融的学者荀悦的《汉纪》，称该书中“郦食其”、“审食其”、“赵食其”三个人的名字也都写作“异基”（按：传世本《汉纪》均作“食其”，与颜师古所言不同），这种异文材料同样有非常强的说服力。基于这些材料，我们可以认为，经过与“异基”这两个字相同的语音变化，这个名字在现代就也读“yìjī”了。顺便解释一下为什么至少有三个汉朝人叫“食其”。古人有一种习惯，喜欢哪个古人，就可能把自己或儿子的名字改成那个古人的名字。比如司马相如，最初叫司马犬子（这里没打错别字），后来为了表示自己是蔺相如的铁粉改了名字。再如我们刚才提到的金日磾，如果大家熟悉《三国演义》的话会知道汉末有一个人叫马日磾，就是因他得名的。这种风俗到了很晚还比较流行，比如宋代的大词人秦观，字少游，这里的“观”字来自王观，“少游”则来自马少游。王观字通叟，所以我们才知道秦观的“观”读一声，不读四声。汉代的这几个“食其”，司马贞认为其名源自《战国策》上提到的那个司马食其。这是很可能的。不过我们不知道司马食其的名字是怎么起的，以及为什么有特殊的读法。但是既然汉人的注释都认为它有特殊读法，那么这个区别至少从汉代就已经产生了，现在只是它的延续而已。 经网友提醒，我才知道“金日磾”的问题不在“磾”字，而在“日”字。我查了一下，不仅维基百科这么说，就连著名学者张舜徽先生的《汉书辞典》都这么说。特此补充关于这个异读的讨论。我查了一下，经查询旧注及参考樊波成的论文《“金日磾”的“日”不读“密”》，我认为这个问题和我前面讲的“冒顿”很相似。与《史记》类似，《汉书》本身虽然没有注音，但是该书成书以后，很快就有汉代学者应劭、服虔等人对其进行注音。到了唐代学者颜师古作《汉书注》的时候，他已经可以参考到不下二十种与《汉书》有关的注音古籍了。虽然这二十多种图书大部分在现代都已经亡佚，但是其中的重要信息一般都在颜师古的注本中获得了保留。可以说，颜师古的注本是他之前五六百年之内《汉书》研究的集大成者。我个人在阅读《汉书》时，读的也是颜师古的注本。颜师古在注释“金日磾”一词时，仅仅对不是多音字的“磾”字进行了注音，没有给“日”字注音。这说明，在颜师古眼里，这个字就是普通的读法，没什么好注的。唐代僧人慧琳的重要音韵学著作《一切经音义》倒是给“金日磾”的“日”字注了音，不过他的注音仍然是“日，音人质反”，与一般的读法没有任何区别。此外，在《切韵》音系的《唐韵》残卷、《广韵》、《集韵》中，我们也没发现有关“日”是多音字的任何记载。我们已知文献中最早提到“日”字读“mì”的是宋代文献。两宋之际的姚宽所著《西溪丛语》中提到：“宋公庠言 ‘金日磾’‘日’ 字不音弥毕切，又是如字，别无借音。”这里所谓的“宋公庠” 就是宋庠，是北宋的一位状元，也是那位写“红杏枝头春意闹”，参修过《新唐书》的著名学者宋祁的哥哥。宋庠自己也是一位著名的学者，撰写过《校定国语补音》这样的音韵学著作。这里说，宋庠曾说过，把“金日磾”的“日”字读成“密”是不对的，应该按照一般的读法来读。这条文献证明，至少在宋庠的时代，已经产生了把“日”读成“密”的习惯。但是，宋庠并不支持这种读法。宋庠的时代距离班固写作《汉书》的时代大约过了之久，这个历史跨度比我们和第一次十字军东征之间的时间距离还要远一些。那么，如果“日”字真的有特殊读法，为什么从颜师古参考的诸多古代学者到唐代的慧琳都不知道，宋代的人反而知道呢？既然即使是北宋学者宋庠也没见过证明“日”有特殊读音的确切证据（不然他应该会接受这个观点了），后世学者又依据什么下这个断语呢？综上，我个人认为，在确切证据出现之前，我们没有理由把“日”读成“mì”。另外，之前举的英语借词的例子可能不得当，感谢微博网友 指出。"},
{"question": "杭州新一代互联网单车的蜂窝状轮胎有用吗？ 是什么原理？", "answer": "泛泛地根据对一般单车的了解回答一下吧因为就算是很好的充气轮胎，时间长了也会慢撒气，更别提碰上意外被戳漏了，这个维护起来成本和人力都很麻烦的，所以你看常见的摩拜单车之类的会采用这种非充气的轮胎。其实不光是民用的自行车，有些军用载具或者火炮为了提高作战能力，防止因为轮胎漏气拖不动，也会用非充气的轮胎。实心胎主要有两个问题，其一，减震相对差一些，其二重量增加。那么镂空的圆孔结构，可以兼顾这两点。 再有个问题是非充气橡胶胎比充气胎阻力大，这个只要是不打气就避免不了，就不展开说了。减震的话可以看看这两张图，这是一种镂空的汽车轮胎结构，我们可以看到轮胎发生了形变。这样碰上坑坑挖挖的路就可以降低震动啦。至于减重，一望便知，这玩意肯定比实心的轻好吗。因为没有亲自骑过这个车，但是根据经验，缺点可能有以下几点其一，这种轮胎重量很可能还是超过一般充气胎其二，由于轮胎本身不能靠气压顶起来，那个镂空的结构在吸收震动之余，在你蹬车的时候势必要因为变形吸收一部分动力，类似你骑一辆气打得不那么饱的自行车时的感觉。其三，这个结构可能在孔洞中间会钻入砂石等异物，加上车轮的来回形变，可能造成磨损局部开裂，降低全胎使用寿命。不过这条跟材料关系比较大。其四，空气动力学上这个结构增大胎噪和风阻是没跑的，当然一般人也不大会骑那么快。不过总的来说，个人认为作为公用自行车，用非充气胎是很经济方便的明智选择，毕竟和运动自行车不一样，大家追求的是个代步方便，比地奔儿强就行啦。搞成镂空的也确实有一些优点，至于寿命什么的，两三年跑公路应该也没太大问题吧。最后再上个类似设计的高端胎的图 不过这种胎弹性会更好，用在山地车上是为了增加抓地力，降低爆胎的风险，图中可以看到变形比较容易，用在日常骑行里会比较费劲。"},
{"question": "“男性避孕针即将面世”是怎么回事？", "answer": "男性避孕药即将问世这个消息我已经记不清多少次看到了_(:з」∠)_这一次被报道的是一个2期临床试验，使用的是雄激素+孕激素的注射剂，需要每隔8周注射一次。在不同的国家一共找了320个健康男性志愿者来做了试验。这个研究的结果是效果看起来还算可以，各种问题全算进去的话，成功率大约是 92.5%。停药之后1年，94.8%的男性恢复了精子数量。不过，其实这结果也没有那么美好，还是有以下问题需要解决：这里所用的方法不仅要注射而且要持续地监测精子数，实际应用也这样的话就会比较麻烦导致推广不开研究者设定了一个标准，如果精子数低于1百万/ mL就认为避孕生效了。但是在试验期间，有3起避孕失败的怀孕都发生在受试者精子数低于这个标准线的时候——也就是说这个标准可能还不可靠。有少部分男性没有在停药1年之内恢复精子数。以及，副作用报告率相当高的……痤疮的报告率达到了46%，注射部位疼痛23%，情绪问题17%，这可不理想。总之，男性避孕药的研发之路确实比较难走吧，目前还是很难说究竟什么时候能上市= ="},
{"question": "“用手机超过68分钟，易抑郁”是什么研究？", "answer": "挺诡异的这个……查了下是去年的研究“用手机超过68分钟，易抑郁”这个说法肯定是扯，研究者自己都没有往这个方向上讲，这种研究肯定不能直接证明因果是一方面，另一方面他们的目标其实只是用手机使用的监测来发现抑郁的征兆。就算成立，也只是抑郁症状的人可能会使用手机时间更多而已。其次后面这一点现在也没办法说是否成立。这个研究太初期了，缺陷不少。研究的方法就是找来一些志愿者，在开始时让他们用量表自评抑郁症状的程度，根据得分分两组，分别在手机上安装记录用的软件，记录手机使用时长，以及用GPS数据记录外出情况。结果发现“抑郁症状组”手机使用时间较长，出门较少。但是有如下槽点，导致这个结论可信度低：①样本量太小了，最终可用的数据只有28个人的……②没有保障控制好干扰变量。比如说，不能保证两组人在年龄、病史、是否就业等方面具有可比性，但这些因素都会影响手机使用时间和外出情况。③没有可靠诊断。只有自评的症状评分，但没对受试者做确切的诊断。④监测的准确性取决于受试者是否一直带着手机，但这点也不能确定。总之，这研究没啥意思，至少也要有进一步结果才好说……去年的老研究拿出来炒，看不懂是什么节奏。更多阅读："},
{"question": "为什么说「演化论有个奇怪的特点：每个人都觉得自己了解演化论」？", "answer": "我不懂演化论，随口一答，抛砖引玉。演化论属于被“常识”一句话解释了的事情。世界上的研究工作分两种，有一种是没学过的人觉得自己能懂的，另一种是没学过的人觉得自己没法懂的，两者的区别在于是否存在一个流行的，仅凭极少的接触就能驾驭的。这种解释方法在很多学科都存在。举几个例子。演化论（进化论）：人是从单细胞生物到多细胞生物到脊椎动物到猴子到人这样一步步有方向地进化出来的。相对论：一切事物都是相对的（而老祖宗早就睿智地发现了这一点）。政治学：中国的一切问题都源自现在这些当官的太腐败/都是因为唯利是图的资本家参与了中国政治/都是因为罗斯柴尔德家族参与了中国政治……经济学：中国的一切经济问题都源自贪官们把钱贪走了。古典学：祖宗的就是中国的，中国的就是好的。哲学：中国的哲学是整体论的，整体论这个东西只有中国人能理解。营养学：深色的、天然的、“温性的”、我觉得传统的、昂贵的、素的或难吃但勉强可以忍的就是好的，与之对应的食品中，我喜欢的是好的或者中性的或虽然坏但危害可控的，我吃不惯的则是垃圾。语法学：汉语博大精深，语法学家有解释不了的问题那完全是因为语法学家在套用西方语法解决问题。类似的例子还有很多很多。这些庸俗解释都，简洁到让人觉得可以一句话弄懂一个学科，解释关于该学科的一切现象。而完全弄懂一个学科，解释该学科的全部现象是一个非常酷炫，非常有成就感，非常适合显摆的事情。但是，这些庸俗解释，少部分是非常片面的，大部分则是从前提到结论都的。人们不想为了认识世界付出任何努力，但也想享受知道一切的快感，于是这些庸俗解释就有了极大的市场。而有一些学科，比如高等数学除哥德巴赫猜想以外的所有部分，比如我们古文字学和文献学，由于不存在这种流行的庸俗解释，所以还没有被侵略。这种学科除非有特别直接的社会应用，不然也经常被视为“没有用的”。研究这些学科的人在公众眼中是只懂学问而不懂生活，不懂社会的。反正人类不管怎么样，都总能在全世界面前找到优越感。那为什么游老师这样的接受过非常好的教育的人反而可能觉得自己不懂演化论呢？那是因为演化论和其它所有学科一样，仍有许多问题尚未得到彻底解决。（但是一般公众经常谈论的问题全部不再其列。）随便举个例子，“性选择”的边界在哪里呢？我们知道，自然选择包括两部分，一种是功利的，或者至少是无害的，比如跑得慢的羚羊都变成盘中餐了，跑得快的繁衍至今；另一种稳定遗传则是有害的，比如孔雀有长长的尾羽。我们知道，演化论对孔雀尾羽的解释是这属于性选择，雄性孔雀要通过炫耀尾羽来向孔雀妹子显示自己的强壮和机智：看，我即使拖着这么个累赘，仍然可以活得很好。但是所有这种现在看起来有害的性变都可以直接理解为性选择吗？当然不是，不然的话，演化论就变成宗教了，所有的稳定的有利性变都是自然选择，中性性变都是随机突变，不利性变都是性选择，这三个筐能装下所有东西，演化论就不具备可证伪性了。那么我们如何区分一个稳定遗传的不利性变是不是性选择呢？在很多具体案例上，生物学家还没有达成一致意见。具体例子三言两语说不清楚，而说不清的话反而容易被别有用心的人去利用，我这里就不列举了。"},
{"question": "过敏究竟可以有多严重？", "answer": "发生过敏性休克时血压骤然下降、支气管收缩、喉头水肿、呼吸困难，如果不及时救护是可能会致死的……你想，血压一低供血就不行了，气管收缩、喉水肿氧气也进不来了，这肯定会很严重……过敏性休克一个最重要的急救方式就是尽快注射肾上腺素，对于存在过敏性休克风险的人，会有专门的肾上腺素自动注射装置，这种装置只需要拉开安全阀照着大腿按下去就可以完成自动注射，连裤子都不需要脱，这种设计也足以看出过敏性休克是一种非常紧急的情况。"},
{"question": "作为志玲姐姐的迷弟，怎么才能得到她的原味衣服？", "answer": "小兄弟你这个思想很危险呀，现实生活里，你看到志玲姐姐穿着衣服，就伸手去抢——你可能只能在监狱里看晚会了。不过还好，这次双11狂欢夜抢的衣服，，不怕被当做色狼的（当然只要你抢到了，晚会节目组就会把志玲姐姐的原味衣服给你邮寄过去……）。而用增强现实抢衣服前，你首先需要跨过这两个难关：因为此前新闻里提到说抢衣服，需要手机扫电视屏幕里志玲姐姐的衣服，然后衣服就从电视屏幕飞到手机屏幕上来了。然而手机扫描的真的是衣服吗？其实不是的，扫的其实是藏在电视屏幕上的。而手机恰恰是帮我们“看”到电视上的标记码的重要工具。而为了让手机“看出”这个标记码而抢到衣服，要用到至少3个技术点：装逼还没结束，让我们再深入一点：手机“看”东西，和我们是不一样的。手机摄像头会根据画面对象的位置、颜色和明暗，把画面中的每一个像素都转换成数字，再把这一长串数字送给CPU去处理。，判断出哪些像素属于哪一个物体，物体的的边界在哪里等等等等。对人类来说轻而易举就能分辨的东西，这对计算机来说是一个像素一个像素算出来的。所以为了让手机“看”到标记码，我们在计算机视觉技术的基础上，还要给手机一点提示！要不然，它有可能…… 这种技术需要一个标记码，来让手机知道该在什么时候、什么地方显示虚拟画面。晚会抢衣服环节把标记码藏在了电视里；这些标记码是为手机app准备的，虽然我们肉眼看不出来，手机却能把它们识别出来。就像马里奥能认出每根水管一样，手机也有这个能力。 当手机摄像头捕捉到这个标记码，启动抢衣服的动画，衣服就能从电视里飞出来啦！（请参考诚意绘图） 别看好像挺容易，但其实还是蛮难的。要想效果好，得要把真实世界里的对象（注：增强现实都有对象了，而你呢……）转化成影像数据流，分析出其中对象的位置，再在对应的精确位置绘制出要显示的虚拟内容。也就是要让手机之类的设备明白它“看到”的是什么，该做出怎样的反应，要显示什么东西，显示在什么位置。现在。相机的人脸识别功能有时候会把奇怪的东西识别成人脸，但是增强现实产品不能有这样的误差。环境中的光线、形状、阴影等等，对手机计算都是不小的挑战。而且，这个过程还是实时的。手机会晃动，拍摄的画面也会变化，显示在画面上的虚拟内容也要随之变化。手机不会“记得”自己看到了什么，所以需要时刻分析画面，随时提取出对象的新位置，再更新虚拟内容的位置。要是没有够强的算法，还真不好解决。 搞懂了标记码，那接下来就是大家最关心的问题， 要实现“我的天呐志玲姐姐的衣服从电视里扔到我手机屏幕上啦！”的效果，就需要。因为电视信号是同步的，所以理论上来说只要手机时间能同步起来，就能让手机准确“接住”志玲姐姐的战衣了。但是……到时收看晚会的手机数量估计过亿，网络速度快慢不一信号有好有坏，而且还不断地有手机加入退出，要让这么多手机按照同一个步调同步时间，是个不小的挑战。怎么办呢？在志玲姐姐节目开始的时候，就要飞快地查出每一台打开天猫app的手机，向它们发送数据，还要随时添加更改维护这个列表…… 技术的事交给马云爸爸，我们还是讨论抢衣服！ 那又怎样才能，让抢衣服这个环节更加公平呢？那就是抽奖咯！每个用户点击抢衣服的动作和精确时间一起发给阿里的服务器，放在奖池里，统一摇奖！就像阴X师一样，所以少年！从现在开始，攒人品吧！不过话又说回来，要是以后的晚会如果都用上这技术，抢这抢那的，那谁还有时间打麻将呀，都用手机对着电视抢抢抢了啊！顺便说一句，除了AR抢衣服外，今年的双11晚会可以说是的。这台被命名为最“互联网”的晚会！不仅有用大数据实时传感的L屏，你和明星的互动都能实时显示，你狂点赞就有机会跟偶像同框，还能让偶像喊你名字；看着节目都能随时进店抢红包，连广告时间都用来给你发红包；你还可以用手机投票实时操控晚会直播走向；去年利用音频指纹识别技术摇一摇“1块摇”的项目“明星红黑PK“，今年更是带来不少新福利……总之晚会当天哦！错过一秒都可能错过红包或者大奖。 回答完问题，我还有最后一句忠告送给提问的小兄弟：都到每年一次的单身狗盛会了，你还不赶紧寻思着找对象，净对着电视、攥着手机、围观双11晚会如何“会玩”、研究怎么抢女神的衣服……"},
{"question": "常开式防火门与常闭式防火门结构有何不同，如何区分，价格有何差异？", "answer": "防火门在防火的时候都是关着的，所以无论常开还是常闭，门体结构都是一毛一样的唯一的不同是，常开式的日常状态是开启，所以需要在火灾时能够自动关闭。它会有相应消防连锁信号的自动关门机构。真正区分常开还是常闭是靠建筑平面布置来决定的。如果这个通道使用机会比较少，有防盗需求，就会设置成常闭，常闭不要关门机构，成本比较低。但如果这是个人来人往的通道，老是靠人去推重重的防火门就不合适了，常开防火门可以让通道在需要的时候封闭起来，对建筑面积充分利用是有益的。现实中，因为防火防盗永远是矛盾的，常闭防火门经常被加上一道锁。正确的姿势是单向推开的防火门锁，但因为成本关系，有些地方按防火门设置却加了普通双向锁，这就有逃生隐患了。还有些应该设常开防火门的，偏偏没有设自动关门的机构，就变成手动关闭，在着火的时候根本不会有那么多人手那么多时间来关每一道门，这就给消防工作带来极大的不便。消防安全还是不能儿戏啊，就算工程经费再紧张，消防安全一定要按图施工，不要听老板的废话，不然抓进去的和烧死的不仅仅是他。"},
{"question": "为什么天要说“昨天”，年要说“去年”，而月要说“上月”呢？", "answer": "语言习惯不一定有个为什么的。自然语言的逻辑性并不算很强，理论上合理的派生用法现实中不存在是很常见的事情。然后在这个前提下，我们讨论一下这个问题。“昨”指具体的时间概念时本来就是指前一天，而不是前一个月或前一年的。不过这个词的词义在后世有所延伸。“昨月”、“昨年”在近古及近代文献中都还算常见。“昨月”如明胡忻《纠举章奏沉滞疏》：“二十四日，接得赵王常清九本，为报生请名请封请婚等事……”“昨年”如明艾穆《祭太学生黄南川文》：“余归自南中，见公形容憔悴，神不附体……”不过“昨”的基本义项没有变，这些用法并不算主流。“上”表示过去时没有这个限定。所以“上天”、“上年”不需要进一步的词义延伸就可以派生出来。“上年”在文献中非常常见。比如说《红楼梦》第六十三回《寿怡红群芳开夜宴 死金丹独艳理亲丧》中，贾宝玉在过生日时收到了妙玉的贺帖，想去找林黛玉商量如何回她，路上碰到邢岫烟。邢岫烟赞叹他说：“怪道俗语说的‘闻名不如见面’，又怪不得妙玉竟下这帖子给你，又怪不得竟给你那些梅花。……”此处这个“上年”，就是指前一年冬天下雪的时候。至于“上天”嘛……别说，文献里也有。 陈登科 《赤龙与丹凤》五：“我不是和你讲，把三子也送到学校去。”不过在共同语中不常见。原因嘛，大概是躲歧义吧。“去年”存在，“去月”也是有的。《晋书·王敦传》收录了一封王导写给王含的信：“二十三日，得征北告，刘遐、陶瞻、苏峻等深怀忧虑，不谋同辞。”我个人不记得“去日”可以表示昨天，不过这可能是因为“去日”有一个更常用的意思是泛指之前的时间，也就是“譬如朝露，去日苦多”的那个意思。语言中躲避歧义还是挺重要的。"},
{"question": "铅笔的9H硬度如果换算成莫氏硬度大概是多少？", "answer": "铅笔芯的主要成分都是石墨和黏土。石墨是已知最软的矿物之一，莫氏硬度为1-1.5，黏土硬度只是略高。铅笔芯的总体硬度普遍小于2。证明很简单，9H铅笔也无法在指甲（莫氏硬度2.5）、金、银、铝（莫氏硬度2.5-3）上刻出划痕。"},
{"question": "看完三体一直有个疑问，为什么三维生物不能在二维生存却能在四维生存捏？", "answer": "虽说科幻作品并不一定严谨，但这个问题其实还算好理解的四维空间有四个维度，任取三个就能容纳下一个三维空间，以及其中的三维生物而二维空间中无法容纳三维空间，三维生物被降维自然就无法生存------------------------------------------------我们做个类比来方便理解，将原问题全部降一维，即“为什么二维生物不能在一维生存却能在三维生存”二维生物虽然谁都没有见过，但比较容易联想：比如你拿一张纸，然后随便画个什么东西，声称它是一个“生物”，然后我们就有了一个二维生物。【请注意，纸张作为三维物体，虽然很薄，但依然存在“厚度”这个概念，因此只是用来帮助理解，并不算是二维空间；同样地，纸面上画的东西是存在于纸张这个三维物体的一个二维表面上，而二维空间内部存在的二维物体有根本上的不同（从联想辅助理解的角度，请想象墨水渗透纸背从而两面都能看到的景象）】这个二维生物，显然只能在这张纸（所在的平面或曲面）中活动。三维空间我们有现成的，也就是你日常生活所在的空间。在三维空间中，你可以把这张纸横着放、竖着放、弯着放、卷着放，只要不把纸撕开，你所画的二维生物就能一直在纸上活动。而一维是线，要把一张纸降维成线，只能彻底分解粉碎再重连，所以我们可怜的二维生物自然无法幸存。----------------------------------------最后重申一下，科幻作品并不严谨，因此本题包括本回答也并不严谨，会意即可，切勿深究。"},
{"question": "室内二氧化碳浓度长期超2000ppm怎么破？", "answer": "这个很有趣啊，二氧化碳浓度太高的情况还真是挺少见的。查到1997年《室内空气二氧化碳卫生标准》是2000mg/m3，空气的相对分子质量29，二氧化碳分子量44。所以仪器检测的ppm是质量百万分比还是体积百万分比要搞下清楚。如果仪器检测限2000ppm是质量百万分比，就是跟卫生标准的上线持平，那它不太适合这种检测，如果是体积百万分比，换算下来2000ppm就是3000mg/m3左右，是可以做这类检测的。但是我怀疑它所宣称的2000ppm是质量百万分比。几个建议：1. 换仪器测一下，找有校准过的量程较大的仪器，仪器不准后面的啥都不好说。2. 如果仪器误差排除了，可以测一下周边环境的数值，应该能简单推断出是在多大范围内爆表，排除一下污染源。3. 也有可能存在一些干扰测定结果的未知气体，虽然说可能性不大。在解决了上述两条之后再考虑这种可能性吧。航天五院据我所知是做电池电路控制之类的吧？好像不大可能有这种大规模的污染。"},
{"question": "精神疾病一定伴随脑部生理病变吗？精神科确诊的病情，是否就一定是准确的？", "answer": "时间坐标2016-12-3一条正确的回答也没看到。科学家种太阳 是心理学人员，并非精神科医生。他的观点正确，但太理论化。先说“精神疾病”，现在专业人员已经不讲这个词。精神科、心理科的主流用的名词叫“精神障碍”。这个概念范围从最严重的“疯癫”到很轻的“睡不着”都包括，其中也就有你的问题中的“抑郁症、强迫症”。一段段回复你的问题。关于第一段的诊断手段。目前精神科的诊断手段很原始，学名是“精神检查”。就是精神科专科医生按照一个提问体系问你一些问题，根据你的反应，包括语言、非语言反应，对你的知、情、意三个方面进行判断。如果你的反应超出正常人群的常见范围，就会被认为是“可疑的精神障碍”。通过两个精神科专科医生的评估，在结合家属或其他人员提供的生活工作状态信息，就可以进行诊断。精神科专业医师的培训，其中很重要的一项就是训练如何进行提问，以及判断什么是“正常反应”。量表可以辅助医生进行判断。临床上常用的是筛查量表，假阳性很高，量表提示没有问题的方面一般就真的没有问题，医生会关注量表提示有异常的方面进行提问和评估。这个诊断模式缺乏客观指标支持，但目前我们还没有更好的方法替代它。近几十年有很多学者在探索用血液、影像、基因等手段诊断精神障碍，可惜目前还没有真正成功的。关于第二段病变基础。理论上说，科学家种太阳和你说的是对的，物质决定意识。有精神障碍的人脑内一定出现了与一般人不一样的变化。这也是精神科各种治疗的最基本的理论基础。从上个世纪末开始，就有人提出并发现精神障碍患者颅内的异常，这也是目前最有希望的方向。但这些知识目前仍不能用来临床诊断。原因有三。第一，脑部结构改变与精神障碍目前还没有发现一一对应关系；第二，颅脑结构改变多见于患病多年者，初发患者的轻微颅脑改变难以与一般人区别；第三，医生不能为了进行诊断而给人开颅。另外，每个人的大脑都是不一样的，所以医学的正常值是一个范围，而初发的、不严重的精神障碍者的大脑改变，仍在这个正常范围之内。总而言之，就是这种理论上存在的生物层面改变，以我们现实生活中的临床手段检测不出来。还是关于第二段，虽然精神障碍是脑部病变所致，但严重“脑部特定生理病变”就要去神经科看了。一般我们两个科室，以头颅影像学检查（现在主流手段）有没有明显改变为界限，当然也有少量交叉部分。也是因为人脑太复杂了，人的颅脑改变由轻到重，分别由心理科--精神科--神经科负责。关于第三段，诊断的准确率是精神科一个痛点，好的精神科诊断准确率能保证70-80%就很好了，没有谁能保证“一定是准确的”。尤其是你举例中的“抑郁症、强迫症”一类，诊断标准还在不断修订，诊断范围也在随之调整，更谈不上“准确”。不过话有说回来，这就像考试，如果一个学生某门课考了70分，他实际知识掌握程度可能在65-75分，他不太可能什么都不会，也不太可能已经对这门课掌握很好。如果一个患者被精神科的医生经过认真系统的评估后诊断“焦虑症”，如果这是一次误诊，那他也会是其他精神障碍，如“抑郁障碍、强迫障碍、适应障碍”一类。因为能被诊断“焦虑症”，患者一定是痛苦的，背后一定存在某种“障碍”，不可能完全“健康”。这里要说一下，由于大陆临床工作的现实问题，很多“焦虑症”诊断没有严格进行评估，尤其是非精神科专业的医生，很随意的使用“焦虑症”诊断，这个就不在我上面说的范围之内了。"},
{"question": "停经和雌激素之间是什么关系？看帅哥能提高雌激素水平吗？", "answer": "停经的原因挺多的，压力、怀孕、体重突然变化什么的，如果说是雌激素不足的话，就是更年期或者卵巢早衰吧……看帅哥对激素水平的影响，目前还没有查到，不太清楚= =不过我就想说，在一个月经周期里面，月经不是在“女性荷尔蒙爆发”的时候来的……看下面的图其实就能看出来，月经发生在雌孕激素水平都降到比较低的时候：吃避孕药也是如此，吃药的时候雌孕激素水平比较高，停药之后才出血_(:з」∠)_"},
{"question": "首条量子通信商用干线\"沪杭干线\"属于什么技术水平？量子通信已经可以商用了吗？", "answer": "量子通信早已经商用了，当然只局限于量子密钥分发(BB84协议)，即在现有的光纤网络上增加量子密钥设备，通过测量单个光量子的偏振生成随机密码比特，从而给经典数字通信加密。关于量子通信的的知识可以看我以前写的科普  文中提到的上海秀浦路就是我们单位，中科大上海研究院（中科院量子信息和卓越创新中心）的所在地。这也是即将建成的重大项目“量子保密通信京沪干线”在上海的总控中心。“沪杭干线”相当于京沪干线的延长，相比于京沪干线以国防政务，银行金融等用户为主，沪杭干线应该更重视民用层面，利用民间资本。杭州的节点应该是连接阿里巴巴的数据中心，那里已经部分用到了量子密钥设备，也是量子通信第一次用在互联网上。"},
{"question": "有没有一些听起来比较夸张夸大的对神仙的描写？", "answer": "西游记第四十二回：大圣殷勤拜南海 观音慈善缚红孩孙行者跟观音菩萨借水，去灭红孩儿的火，观音把净瓶扔进海里，再浮上来。猴子不知轻重，就上去拿。 有种自来也对着纲手阿姨的感觉……"},
{"question": "在网易新闻上看到一篇这样的报导，标题是“BBC人体实验：双胞胎医生一人吃糖，一人吃脂肪，最后谁变胖？”，求分析其合理性！\r\n", "answer": "这种纪录片我基本不用原片我就知道是地平线（horizon）出的，该纪录片系列类型涉广，其他我没怎么看过，但是营养方面的我其实年前就基本看完了。节目的观点很新颖有趣，但是也以实验样本不足还有对照组太过简陋而被我定性为“可以一看，保持质疑”一类。Sugar vs. Fat这个documentary，我只能说，带节奏有点明显。我个人对减重这个话题比较固执，一些奇奇怪怪的方法我是基本不会去推荐的，而这个节目带的节奏sugar vs fat，就是让你在sugar和fat中选择一个，本来节目的意思（大概）是为了指出精制加工食品是不好的，但是那双胞胎其中一个说了一句“So I'm going to cut those out completely”，这句话是错的，但是也是代表大众的，代表了大众接受这类信息的方法，就是--从显著现象（phenomenal）入手，我单吃 糖/脂肪 更能减重/变的健康，那么我就吃糖/脂肪吧。而节目采用的双人跟踪式外加实验者亲身感受有时还BB几句更是让大众的偏见达到了顶峰。可惜的是我对原纪录片记忆已经比较模糊，只能从这篇文章入手分析了。废话说完了。先来点基础知识，人体利用能量是糖>脂肪>蛋白质，三者都是同时进行的，只是在静息状态下糖的利用率高于后两者而已，而当运动起来后，随着时间的增加脂肪和蛋白质消耗的比例会逐渐增加，这就是为什么运动要达到一定时间效果才显著。但是脑袋是比较特殊的地方，理论上来说脑部是消耗葡萄糖为主的，这就是为什么节目里面高糖摄入组（下称糖组）思考会比脂组好，但是文章中“吃糖的克里斯记忆力强反应迅速”纯属是瞎扯淡，就是正常发挥而已，而后面那句 更是让人啼笑皆非。脂组表现不好也是理所当然的，还有就是脑袋除了能利用葡萄糖还能利用少量的酮体当作能量，但是当为主要供能估计就离见马克思不远了。高蛋白+脂肪饮食饱腹感更强，这句话我已经说过无数次了，而事实也是这样，具体可以看看我这篇 关于人体食欲的讨论。而到了体能测试那一环，已经完完全全变成真sugar vs fat了，黄油和糖的对决，我只能说这对决我能比喻成用法师和战士去跑一万米，这不是摆明耍赖么。只要是懂点生物的都知道，脂肪的消化和利用过程远远比糖类长，而且人体利用脂肪是通过脂肪酸氧化产生能量，虽然以单位重量计同等的脂肪酸生成的能量比糖类要多，但是效率可是完完全全不是一个等级的啊。文章结论还煞有其事说\"。\" 我实在忍不住想骂一句，放屁呢你，直接把节目想表达的观点(虽然大概也是如此)歪到去新西伯利亚了，直接把肉说成一文不值。要知道任何一名健身爱好者都知道肉代表蛋白质，蛋白质代表肌肉，想要更强壮，肌肉体积和质量更高，肉类的很重要的，当然碳水化合物也很重要，训练过程中碳水化合物非常影响身体表现，从而影响健身的质量。关于最后脂组减重比糖组减重多，但是脂组减掉的肌肉更多，我对数据表示怀疑，但是我暂时没有找到关于这方面的实验，感觉更多的是实验误差，或者是脂组的肉类含脂肪过高造成的。还有关于胰岛素这个问题，文章的分析可以当成放屁，什么“不吃糖抑制了胰岛素的产生同时刺激身体自己制造糖分”这种话明显是错误的。至于为什么脂组的血糖更高，这个比较复杂，关于糖尿病和糖还有脂肪的关系目前还没完全明了，但是有点比较明确的就是糖尿病的风险会随着体重的增加而增加，其中的原因有可能是因为脂肪组织产生了某些物质导致胰岛素抵抗或者高胰岛素症之类的，例如导致游离脂肪酸FFA升高，从而抑制丙酮酸脱氢酶活性而减少葡萄糖的氧化。还有白细胞介素-6和瘦素一类的也被认为和该过程有关。所以回到节目那名脂组的，估计是因为肉类烹饪方法导致脂肪过高，虽然体重下降了但是总体体脂升高了，从而造成血糖的升高。“50%糖+50%脂肪非常美味，激活了我们大脑的享乐系统。”这句话我没有听过，较有争议性的是高能量食品和糖类会让人“上瘾”，但是无论是前者后者上瘾（注意上瘾的定义）的证据都是不充足的。“”也是一句废话，来来来，10%糖+90%的脂肪，你找给我看看？----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------到最后我想说的，该节目想传达的意思并不是“最后谁变胖”，而是讨论精制食品对肥胖率的影响，sugar vs fat更多是一种让人思考和分析为什么数据有如此的差异，而不是distinguish which one should be abandoned，但是很遗憾，诚如我一开始所说的公众接受信息的方法导致很多时候信息错误的传达或者重点错误。还有该节目对于普通大众的意义其实并不强，“戒掉或少吃高糖高脂食品，重建你的健康膳食习惯，多加运动。”这句话是政治正确的大废话。看到过这句话“你能BB半天什么该吃什么不该吃，但是大部分人都知道他们应该做什么，只是不知道怎么应用到日常生活而已。”说的很对，事实上信息爆炸的今天很多人都能找到无数新颖的知识甚至我也不知道，但是这种知道也仅仅是知道而已，对于其中的机制完全不懂。“戒掉或少吃高糖高脂食品，重建你的健康膳食习惯，多加运动。”就是其中一种知识，只是大家都知道罢了，真正要传达的，是“要戒掉(少吃)这些高糖高脂食品，锻炼为什么重要，肌肉量对基础代谢的影响，脂肪对胰岛素的影响”，知道具体的机理后我们才能真真正正地知道怎么去做，而不用你列出一大堆高糖高脂的食品让你禁止去吃，这种最低效的信息传达。 "},
{"question": "工厂生产的废水，真的是直接排到河里了么？", "answer": "你这个问题实在是太宽泛了……哪个生产过程产生废水？你得说哪个工业啊？实话说，几乎所有的环节都会有废水产生。汽车组装车间，几乎不用水，也会产生废水……有本事全年跟无尘车间一样。只是区分多少以及废水污染物的等级罢了。比如说加热设备使用的冷却水，电厂，锅炉什么的，这种水基本一直在冷却循环系统中循环，就算直接排放也也就是相当于矿物质含量略高的硬水。这种水可以直接排放。机加工过程中不断冲刷样品的冷却水因为会跟机油混合，所以在排放前一般都会做简单的油水分离以及杂质沉淀，剩下的水也没有什么毒害。工厂使用的水压锤，水刀都可以归为这一类。这种水简单处理后可以直接排放。以下的所有类型废水，理论上都不能直接排放。印染，化学品生产产生的废水就属于重污染水。在生产过程中，水是主要的溶剂，用完之后也无法简单回收复用，含有大量大分子有机物，有异位，易挥发，颜色各异，有些还不透明，甚至是非中性……这种废水理论上是要通过专用排污管道排到专门的废水处理厂进行集中处理。如果附近没有废水处理厂的话，工厂是应该要自己修建相应的处理设施的。PS：当然，有没有真的这样做另说。但是这种水直排绝对导致严重生态灾害。电解和电镀这种类型的工业电解液的溶剂也是水，而且一般都是一些剧毒污染物，所以除非在工厂就近处理，或者灌装后送往指定处理厂，或者通过专用管道通到专门的处理厂（与前面的印染废水分开）。这里的废水厂要做的工作除了净化水外还要对废水中包含的高浓度工业废料进行分离和回收。还有一种工业废水是最讨厌也是难处理的：采矿废水。其主要特征就是包含大量的泥沙和碎石，对于过滤设备是致命的，对于沉淀池来说，分分钟填满也是很头疼的问题。而一些特殊矿种，比如金矿，废水中包含剧毒的氰化物，湿法炼铜的硫酸盐等。这种类型基本就是专们的厂子集中回收。采集放射性矿物产生的废水还有放射性，结果就是极大降低设备的使用寿命。油井采油一块采出来的含有油的水/含水的油，长链大分子有机物粘度高，极难处理。这种废水……是大家正在努力攻克的难题。 "},
{"question": "现代工厂都有哪些降低能耗的方式？", "answer": "对于现代工业生产的工厂来说，节能方式主要分为技术节能和管理节能两大类别，技术节能主要是通过采用更为先进的设备、技术、生产方式或者能源回收方式来实现，而管理节能则主要是对能源进行配给并对其消耗进行评估，找出能耗高的部分并寻求优化方式。技术节能包含的内容非常广泛，如采用先进高效的控制技术、采用节能材料（如超导材料、保温绝热材料等）、改进落后生产工艺和设备、对基础设施进行改造推进节电和节水、对能量和生产废料进行回收等。对于绝大多数企业来说，能源消耗可进行优化的点主要在能源来源、生产消耗、运输和存储消耗这几个方面。1.能源来源优化，主要是采用更为清洁和低排放的能源供给方式，如火电厂可以改进燃烧方式来提高效率降低排放，企业通过改善电能来源来降低潜在的能耗和排放等。在路上我们常常看到风力发电和太阳能发电结合供能的交通指示灯，在工业区也可以推广风力发电和太阳能发电来对用电进行补充以降低能耗或排放。如东风日产绿色制造工厂现在就在对工厂的建筑屋面进行充分利用，与南方电网合作建设了太阳能光伏发电的停车场，并将继续推广屋面光伏发电项目，将发出的电量并入到企业电网，降低企业潜在的能耗和排放。目前已确认可实施装机容量为59MW，每年发电量5119万度，可削减CO2 51548吨，节约电费326万元。当然，就现有的光伏生产技术来说，需要对生产过程进行进一步的优化与严格控制，才能真正的实现低污染。东风日产光伏发电停车场2.生产能耗优化，生产过程中的消耗几乎包含技术节能所涉及到的所有方面，可以说几乎所有的生产过程都可以进行改善以降低能耗。在更先进的设备的支持下，现代工厂中常对某些生产工序进行优化和整合，减少生产过程的工序和工时，使得产品的能耗降低。同时，还可以通过能量和废料的回收来使得生产过程更为环保，例如汽车冬天空调制热可以说是我们日常接触得最多的余热回收的实例，冬天汽车空调吹出来的暖风并不是空调交换机制热，而是利用发动机散热的余热通过汽车空调系统产生暖风，让冬天的车内变得温暖。而在工厂，热工设备的余热回收（火电厂、矿冶窑炉等）也对降低能耗做出了很大的贡献。关于运输和存储，一方面，可以通过改善运输和存储方式来降低在此过程中的能耗，这些部分的降低的能耗单独看来只是“小流”，但汇集起来却是“江海”，还是以东风日产绿色制造工厂为例：其通过新增30条发货输送带、库间滑轨，减少人力资源消耗，同时将水运、铁运比例由29%提高至42%，减少运输成本，降低能耗。这些措施使得企业大大降低了在运输方面所消耗的能源：单台运输体积年均降低0.015m³/车，提高了运输效率，降低运输过程的油耗；积载率年均提高0.02%，增加载货，减少了运输频次。同时东风日产计划在2019年全面采用电动叉车、电瓶车替代工厂现有的燃油叉车、电瓶车，实现厂内物流的节能减排。另一方面，在存储上可以争取降低库存,减少因库存而引起的损失和产品污染，同时也可以减低维护库存所需要的能源消耗。"},
{"question": "汽车内异味大是什么原因，车企有办法解决吗？", "answer": "无法，因为车内配件你不会全用原厂生产的，很多异味是车内配件产生的，比如说皮具座椅套等还有一些异味是来自于空调内保温，这东西大楼可能都做外保温了，但车辆考虑到节约空间和安装难度问题，很多还是做的内保温，结果就是吸附散发在空气中的人体皮屑，养了微生物后再散发出来，然后就是很难闻的气味了。所以要消除车内气味，一方面是日常就注意卫生习惯，另一方面可以考虑使用一些空气清新剂，给空调加个回风过滤网（尼龙滤网就够了，不用什么高效），以及经常开窗透透气。至于说汽车喷漆的气味。。。。。你们举手吧，谁在说车内异味的时候说的是油漆味？"},
{"question": "冰箱里夏天没吃完的冰激凌怎么办，我不想吃冷的，还有什么吃法吗", "answer": "简单点的做法就是，加杯espresso，做Affogato。挖个冰淇淋球放到杯子里，把espresso倒在冰淇淋上面，就得到了一杯Affogato。当然这个也有点凉，但肯定会比单吃冰淇淋暖很多。"},
{"question": "营养参考值是什么？为什么盐的钠的营养素参考值会超过100%？正常吗？", "answer": "那个百分比（NRV)是营养素参考值，是一个参考值，是这项营养素占你每天建议摄入量的百分比。你觉得100%多的话，可以看下盐的营养标签，大概是1900%甚至更高。大多数使用钠盐腌制的食品，NRV的百分比都会很高，所以，NRV大于100%是正常的。附个NRV值的表NRV百分比就是营养标签中每种营养素的每100g的量除以这个表中的值得到的。一般来说三大营养素的NRV百分比不会大于100%，只有一些微量元素等会超过100%"},
{"question": "像小米的RAW格式，对于手机摄影、后期处理等来说，意义在哪些地方？", "answer": "题主貌似把问题改了？对于小米这个RAW格式，我来扯两句吧。小米出RAW格式就相当于这么一件事：各个餐厅都在比试谁的炒饭做得更好，有一家突然一拍脑袋：人家大厨都是直接买米去做，所以我们也卖米好了！然后一帮食客就在高喊“哇，这家店好厉害，居然卖米！”，然后接着吃没什么区别的炒饭。是不是听起来挺智障？先说RAW格式是什么吧，RAW格式其实就是直接从感光元件读出来的未压缩的数据，换句话说，是个数码相机都有RAW的数据。我刚才说了，它就像未加工的大米，你可以做炒饭，也可以做寿司，甚至可以做成米线，比炒饭成品有更多的可能。但是，不能直接食用，想做成寿司一类的还需要各种配料和设备。搞摄影的喜欢用RAW是因为它保留了更多信息，细节不会因为图片压缩损失掉。但是要用RAW出好看的照片，就像给你画布、油画颜料和画笔让你画《蒙娜丽莎》一样，中间需要大量的技术。如果处理不好还不如直接出来的JPG。为什么RAW不能直接用？因为相机的感光元件基本都是线性响应的，而人眼是非线性响应的；人眼对不同波段的光响应也和感光元件也不太一样，有些RAW处理软件支持直接线性出图，样子非常诡异的。而手机摄影一般是什么定位？方便快捷，随拍随发，你弄个RAW出来，又占地方又没法用，有啥意义。何况小米也不是第一家手机相机输出RAW的，只是其他家没把这玩意做卖点罢了。手机拍照好坏很大程度上取决于软件，因为摄像头其实都是那几家买的。我有个朋友在三星做摄像头，说小米跟他们谈过，结果嫌贵没买……所以说，RAW出来的话，只要用相同摄像头，就是一样的，根本就是个噱头。"},
{"question": "为什么蜘蛛死掉了就缩成一团？", "answer": "一般来说，不管是脊椎动物还是节肢动物，动物的肢体运动基于屈肌和伸肌的协作：但蜘蛛用液压系统替代了伸肌（严格来说是部分替代，另一部分关节处还是保留了伸肌的）：蜘蛛腿在屈肌的作用下自然收缩，然后靠血淋巴的液压推动腿的伸展动作。所以蜘蛛死亡后，由于液压系统失灵+水分流失，腿会在屈肌的作用下缩成一团。有人会提昆虫，其实昆虫的附肢肌肉运作方式和人差不多，死态也多种多样，腿缩起来的也有直挺挺的也有。。。但是在一种情况下，蜘蛛死了以后反而会舒展开，就是淹死在淡水里的时候。。。原理自不必多说。于是这里有一篇很有趣的文章：Downen MR, Selden PA, Hasiotis ST. Spider leg flexure as an indicator for estimating salinity in lacustrine paleoenvironments. Palaeogeography, Palaeoclimatology, Palaeoecology. 2016 Mar 1;445:115-23.蜘蛛淹死在淡水里会八条腿伸直（液压系统都被泡胀了），但随着水的盐度提升，蜘蛛会开始失水，在咸水里的死亡姿势就和陆地上没两样了。你说这有什么用？用处大了，看一眼古代湖泊沉积物里的蜘蛛化石，就可以推测当时湖泊的咸度。。。"},
{"question": "打完针、抽完血，针口因该压多久？？", "answer": "一般肌注的话，按压几秒就OK。皮下注射不按压。静脉注射拔针后一般压5分钟。以上是针对凝血功能正常的普通成年人。"},
{"question": "这是什么蘑菇？可以食用吗？", "answer": "很像 青褶伞（），成熟后菌褶表面会变灰绿色，有剧毒，南方省份大都有分布。"},
{"question": "为什么抑制前列腺素合成可以止痛？", "answer": "这个问题其实很复杂，让我们简单的来捋一捋。首先，前列腺素这个词的歧义真的很大，因为，这玩意和前列腺其实并没有直接的关系！之所以叫做前列腺素，是因为这种物质最先是在精液中发现的，当时猜想其可能是前列腺分泌的，所以就叫做前列腺素啦！还真是随意啊...前列腺素其实是一种在人体内广泛存在、作用很多的活性物质。其有很多亚型，其中与疼痛相关的是前列腺素E2，（PGE2）。PGE2可以诱发炎症，增加疼痛敏感性。由于很多疼痛都是由炎症引起或者有炎症参与的，所以减少PGE2就能够大大减轻炎症反应及疼痛。所以，一类伟大、常用的药物就诞生了：非甾体类消炎镇痛药（NSAID），其中最有名的便是大名鼎鼎的阿司匹林。NSAID类药物的作用机理很简单，抑制PGE2的合成酶活性：环氧化酶（COX），合成下降了，PGE2的量自然就减少了。COX有两种主要亚型，COX-1和COX-2。COX-1在正常情况下也保持活性，对保护胃黏膜有一定作用，COX-2则主要在炎症状态下发挥作用。早期的COX抑制剂是非选择性的，对COX-1和COX-2都有抑制作用（例如 芬必得、扶他林），所以在解热镇痛的同时，对胃肠道的副作用也不小。新一代选择性COX-2抑制剂（例如 西乐葆），仅仅抑制COX-2，所以对胃肠道副作用大大减小。我想把这个问题说的简单，但是这个问题其实本来就很复杂，希望你们能明白，如果懒得看那么多名词和解释，那么你可以看看下面几个结论。1、前列腺素和前列腺没什么关系，妹子们你们没有前列腺，但是有前列腺素。2、前列腺素中的一种与炎症有很大的关系，而炎症与疼痛有很大的关系，所以抑制了它可以止痛。3、群众口中的“消炎药”其实是指抗生素，而事实上真正意义上的“消炎药”应该是抑制这种前列腺素的药物。4、这种药很有名，也很常用。它们的名字叫：非甾体类抗炎药（NSAID）。"},
{"question": "这些照片里面有苔藓吗？", "answer": "是的，除了图1的背景里有几丛真藓，图5有一些羽藓科或者灰藓科植物之外，几乎都是地衣……稍微认了一下，不对鉴定结果科学性负责… 第一张图里黄色的团状的是藓类，树枝样的是Usnea 松萝属，地面棒状的是Cladonia 石蕊属，一团乱布状的可能是Pseudevernia属的图2里面树枝状的是Parmelia 梅衣属，背后褐色的斑块可能是Squamarina 鳞茶渍属图3有些特征可以定精确一点，绿色部分是Rhizocarpon geographicum 地图衣，橙黄色部分是Xanthoria石黄衣属的特征，黑色的可能是Umbilicaria 石耳属图4里上面的是Parmelia 梅衣属，中间的是Rinodina饼干衣属图5红色大斑块好认，这是产于美国东南的Cryptothecia rubrocincta 圣诞轮衣，上面是枝状的Parmelia 梅衣属。背景里终于出现了另一种藓类。图6里蘑菇样的是多孔菌科的真菌，跟云芝、灵芝类似，覆盖的绿色可能是Lobaria 兜衣属或者Punctelia 星点梅属 图7里橙红色的是Xanthoria elegans 丽石黄衣，黑的是Umbilicaria 石耳属的，跟地皮菜差不多。图8里的分枝块状的可能是Flavoparmelia 皱梅衣属的，黑点可能是Buellia 黑瘤衣属图9还是Xanthoria parietina 石黄衣属的分辨苔藓植物和地衣对于训练有素的植物工作者其实不难，比较显著的区别是苔类、藓类、角苔类都是不开花的绿色植物，除了绿色就不会有别的颜色了，颜色绿中带灰的、色彩斑斓的一定不是苔藓（所以原po很抱歉啊……）。地衣的颜色跟共生的藻类有关，有些地衣含有松萝酸、狐衣酸等，就会带上鲜亮的橙色、黄色、红色。另外苔藓的主体结构是纤维素构成的，地衣是真菌和藻类（包含Algae真核藻类和原核的Cyanobacteria蓝藻/藻青菌）的共生体，前者提供框架结构，后者光合作用提供养分，因此其主体结构是真菌的几丁质构成的，因此苔藓和地衣的手感差别很大，我一时也想不到好的形容词，摸上去揉一揉大概像草一样是苔藓，像蘑菇一样或脆或有弹性的就是地衣。再则，苔藓都是有胚植物，能够找到明显的生长顺序和生长点（苔类仔细看可以看到生长先后的分支；藓类就更明显了，有简单的茎、叶结构），找不到这些特征，没有固定顺序长成一团或者一滩的，一定不是苔藓。"},
{"question": "显示器所说的色域是什么意思，为什么达不到人眼的色彩分辨极限？", "answer": "Abstract 色彩是人眼对光线波长和振幅的反映，一般人可以感知可见光范围是400-760nm波长，有些人更多一些，为了清晰准确地管理色彩，我们动用数字语言定义每种色彩。是通过空间坐标方式来量化分析色彩。色彩包括色相（hue）、饱和度（saturation，又称彩度、纯度）和明度（lightness）三个属性。为定位这三个属性，最直接的色彩空间是三维的，但二维似乎更为常见、还有一维、四维的。为简化问题，我们暂不讨论明度，以CIExy色度（chromaticity，指色相和饱和度的组合）图谱的坐标系对应的来讨论。在CIE（根据国际照明委员会）色度图谱是个二维坐标系，x、y轴是RGB三色分量的函数，人类肉眼能够分辨的色度范围是一个马蹄形，马蹄形外围黑色实线上的数值对应色光的波长。从视觉角度来说，这个马蹄形就是最大的色彩空间，包含所有的色度。是根据人类视锥细胞识别颜色的生理特点，通过红绿蓝（RGB）三色的混合叠加混合产生各种不同的颜色。RGB三个分量，能够在色度图上占据的必然是一个三角形，三个顶点分别是“正”红、“正”蓝、“正”绿。这个三角形占据的坐标空间就是某一特定的“RGB色彩空间”，或者叫“RGB色域”。目前我们不同标准定义了多个RGB色彩空间，大小各有不同。最常见的是sRGB，其次是更大的Adobe RGB。但绝大多数RGB三角形空间都小于这个马蹄形范围的。因为要完全涵盖马蹄形，这个三角形必须非常之大，其中有大量空间对应人眼看不到的颜色，这会浪费大量的资源。同样的数据量，如果很多数据资源无用，剩余数据资源定义色彩的精度就会下降。这是大家不愿见到的。更何况sRGB这样较小的色彩空间也可以比较有效的描绘视觉效果。还有一个严重问题，如果不惧数据庞大，让色彩空间大于人类可识别的400-760nm波长范围，从色彩管理上来说也没什么，但还是需要红、绿、蓝通道来还原的色彩空间，又回到了马蹄形内的三角。再说人眼分辨色彩细微差异的极限。这个在色彩管理上倒不是什么大问题了。早年间常常提到16色、256色（8bit色彩）、16bit和24bit真色彩的区别，今天数码相机则有8bit、14bit色彩深度只说。以24bit真色彩为例，24bit指RGB三种颜色每一个的分量都有8bit数据，也就是数码相机所谓的8bit色彩深度。8bit数据可以记录256级不同的亮暗程度（色阶），每一个像素通过3个8bit单色的混合，可以呈现出16,777,216种不同的颜色，也就是所谓的16M色。以此类推，14bit色彩深度就是42bit色彩，RGB每个分量16,384级不同亮度，总共4,398,046,511,104种颜色。人眼不要说分辨4,398,046,511,104种颜色了，6,777,216种也分辨不出来啊。换句话说，如果单色色阶只变化1/256，真的分辨不出。所以色彩管理上来说，24bit色彩（8bit深度）已经超过了人眼分辨色彩细微差异的极限。再来说说显示器的。这个色域，很多时候指显示设备在某一给定色彩空间内，所能显示色彩的范围。显示器的色域标称上有两个参数，第一个是用那个色彩空间，第二个是百分比。例如72% SRG色域，99% Adobe RGB色域。这就很好理解了，以液晶显示器为例，液晶本身是不发光的，而是靠透过背光的光线来显示图像，需要背光能够充分还原RGB三种颜色，这对背光提出了很高的要求，价格高昂。就算背光显色性极强，我们真正感到的色彩还要受制于液晶分色和色阶还原能力。所以，色彩范围往往在显示器上又要打一个折扣，更不可能达到人类识别的极限。不要说范围了，对很多显示器来说，就算是色阶还原也不能保证达到人眼分辨极限，这就是在很多色阶过度测试中出现线条裂纹的情况。也就是说，显示器在色彩细微差异分辨能力上也不一定能达到人眼分辨率极限。当然，无论色域范围还是色彩细微差异查过人眼极限的显示器都是可以存在的。色彩细微差异可能很重要，很多显示器都能做到。至于色彩范围达到人眼极限，理论上可行，但是需要增加更多的通道，效果还不一定显著，投入巨大有必要吗？"},
{"question": "高速撞屁股会导致尾椎骨骨折吗？有什么后果？", "answer": "坐骨结节的位置比尾椎更突出，如图那样撅着被撞的话，应该还是坐骨承担的应力更大尾椎骨折所需要的角度更刁钻，一般还是骨盆整个骨折的情况更常见"},
{"question": "“人类寿命上限115岁”是真的吗？", "answer": "活的久不是重点，重点是生活质量。到了后面，吃不了，走不了，动不了，吃喝拉撒洗澡不能自理，这样的年龄有什么意思。"},
{"question": "眼镜蛇在什么情况下会咬人？如何不被咬？", "answer": " 谢邀，然后看了看 君的回答嗯基本上就是这么个意思吧……不过有一点必须要指出的是：我们平时所熟知的那种的实际上是一种的姿势。遇到处在这种姿势下的眼镜蛇的话，只要放慢脚步（对，一定要放慢脚步……）然后退开那么几米的距离，基本山也就安全了。在这种情况下，眼镜蛇会采取另外一种几乎是，就是这本来是一种遭到捕食的时候拼死一搏你不死我死的最终手段，所以一旦触发这种状态的话，所以归根结底想要不被眼镜蛇（以及各种毒蛇）咬到的话，有一点最最最重要的事情要记住：（啊……至于生活在土澳的同学们还要小心有可能会有其他比毒蛇更糟糕的东西在里面……）如果没有办法一定要从草丛里面经过的话，请提前用木棍之类的东西拨开探路（啊……你说拨开草丛之后看见一只发情期的暴怒公山魈什么的这种极端情况不列入考虑范围……），并且最好是穿戴好护腿。特别提醒那些喜欢穿短裤露肌肉装得很健康去爬山的朋友们请千万记住……还要指出的另外一点是：（比如biu瞎你的狗眼之类的……）而且……这种毒液箭还不一定是防御措施，某些种的眼镜蛇会主动对被认为是猎物的东西喷毒……所以当你分不清你面前的到底是阿帕怪还是饭匙蛇的时候，建议还是躲远一点比较安全……"},
{"question": "请教各位老师如何让蛋白质遇酸后不产生沉淀颗粒？", "answer": "有啊，添加CMC（羧甲基纤维素钠），不过要选择耐酸型的，这些型号是耐酸的：FL100 、FM9、FH9、FVH9 、FH1200、FH1500、FH3000A、FH5000A、FH6000G。粘度从小到大，根据自己需要进行选择。CMC耐酸原理：牛奶变性主要是由酪蛋白在酸性条件大量聚集引起的。酪蛋白的等电点是pH4.6，当pH小于等电点时，酪蛋白主要以正电形式存在，而CMC在水溶液中以聚阴离子形式存在，加入CMC可与酪蛋白发生胶溶作用，形成一种复合结构，阻止酪蛋白聚集。从而防止变性。希望能帮到楼主O(∩_∩)O哈！"},
{"question": "奶昔中的“昔”是什么意思？为什么叫“昔”？米昔又是个什么鬼？", "answer": "你想想要是全部直译成“奶摇”甚至“乳摇”的话多污啊，只好把摇字硬生生地音译了~"},
{"question": "洗试管为什么要求不聚成水滴也不成股流下？", "answer": "聚成水滴，意味着水没有和玻璃表面紧密贴合，俗称“不浸润”，表面张力才让水变成了水滴（重力影响下，呈不规则的椭球形），说明玻璃表面上有一层不亲水的物质。换成人话就是：玻璃上有油污。成股流下原理类似，往往还会有固体小颗粒附在玻璃内壁上。"},
{"question": "生活在信息爆炸的时代，怎么找到自己想要的？", "answer": "的确，互联网信息时代的到来把一个很严峻的问题摆在了面前，那就是多线程任务也开始考验我们的阅读和理解了。在从前，看书这种相对私密、封闭的行为因为载体的改变而面目全非。拿我自己举例，这几年基本上已经成了一个彻头彻尾的电子书依赖者，出差或在旅途上，总是带着几百上千本的电子书同行，这种状态甚至给了我极大的安全感，我会兴致勃勃地在不到一个小时的时间里，跳着读至少五六本书，从小说到社科，从科学到艺术，然后，兴之所至就要把一段精彩的文字右键一下拷出来或者直接截屏拿到社交媒体上去分享，乐呵呵地回应下面的评论。 回到我们的信息浏览问题上来，为了避免多任务切换导致的效率低下，我会为每天的上网浏览设置可执行的原则：首先就是要有明确目标，杜绝漫无目的地什么都看，这一点说来容易做来可能不那么容易，甚至需要有意识地去针对注意力加以练习；其实就是按照时间段进行规划，早上上班路上看新闻类天下大事，午休期间看点娱乐八卦，晚间留给学习充电，当然这样得对订阅的信息来源做分类。另外有一点，得益于多年的媒体经验，使得我对任何消息的“标题”都很敏感，从措辞、语感甚至运用标点符号的方式上就能大致地断定这条信息值不值得看。"},
{"question": "笔记本电池应当如何使用保证其寿命，插着电池然后一直用电源对其用没有影响？", "answer": "解答这个问题还是先来看看怎样会影响锂电的寿命及容量，以及现在的电子设备是如何“对待”电池的。欠压、过压、过流、存储钝化、高低温、充放电老化。而充放电老化主要是深度充放和大电流充放的问题，所以实际上也就是不那么极端的欠压、过压、过流。无非就是在厂家标定的阈值之内还是之外的问题。至于这个阈值是如何确定的，其实也就是一个权衡与妥协的关系。过压点主要取决于电极材料，过压点对电池影响的拐点相对比较明显，通常不会留太多余量，但也不会超过拐点去压榨。而欠压点对电池影响的曲线相对缓和，那就更是个取舍问题，压榨容量还是保证充放电寿命。电流限制也是一样，同等的工艺、体积、容量，想适应大功率应用、快速充电时间，还是保证更多充放电寿命。目前锂电池生产厂家对于这些参数的权衡一般是以保证300次深度充放电循环后剩余60-80%容量作为底线，达到这个底线的情况下，一般不倾向于追求更高寿命，而是转而追求容量与电流。这也是与主流电子产品的充电频率及产品自身的使用寿命周期相符的。当然有特殊要求的，可以要求厂家调整这些阈值，通过牺牲一些参数来保证另一些参数更佳。产品厂家也可以在产品主板的电源控制上做相对电池更严格的限制。1、电池模组中，在模组触点与电芯正负极之间，有个“保护板”，上面有锂电芯保护芯片。随便摘录一个芯片的原理简图和功能介绍吧。PACK+/PACK-就是电池模组的外部触点，CELLP和CELLN是电芯正负极。看故障检测部分的五个功能，涵盖了我们上面提到的欠压、过压和三种过流状况。发生任意一种状况时，芯片关断原理图左下部的MOSFET，切断电芯与外部的通路。2、笔记本电脑或手机的主板上，有一组电源管理电路。主要功能有：电源路径控制、充电控制、电池监控及放电控制。这部分可能是由高集成度的电源管理芯片完成，也可能是由完成上面几种功能的一组芯片共同完成。其中电源监控及放电控制部分，负责检测电池的容量，并在电压低至某个阈值时通过ACPI等方式通知操作系统关机。通常这个阈值设置为高于上述保护板的UVP电压。而充电控制当然就是为锂电池充电的，还是随便摘录一个芯片充电时的电压电流曲线吧。上图横坐标分为三个区域，分别是“涓流预充”、“恒流充电”、“恒压充电”这三个阶段的切换取决于纵轴上两个充电电压值的到达。绝大多数正常情况下，只会用到后两个阶段。恒流阶段的目的是避免在电池电压较低时，直接以目标电压充电导致电流过大甚至超过允许值的问题。为了保证“恒流”，随着电池电压的升高，外部充电电压在这个过程中也会逐渐升高。当达到目标电压时，停止继续升高，转入“恒压”阶段。由于电池电压逐渐升高，而外部充电电压恒定，所以充电电流会逐渐减小，理论上会趋近于0。但由于电池自放电等因素，实际上会在一个很小的电流值上达到平衡，不再减小，这个时候我们就认为电池已充满。目标电压通常取值是根据电池类型而定的，略微小于保护板的OVP。============背景说明的分割线============通过上面的说明可以看出，对于锂电池寿命及容量影响最大几种状况，电池厂商及整机厂商至少设置了1-2级的保护。也就是说，用户的使用，不管使用方式优劣，在通常状况下，都不会对锂电池造成特别重大的损坏，考虑到现在电子设备的更新频率，其实用得开心就好啦。那如果不考虑用得开心，就要追求保护电池呢？首先，看看关于手机、笔记本电脑电池使用上流传最广的一种说法，“一定要用到没电关机再充电”，说专业一点就是每次执行深度放电。这个说法在镍氢电池时代，由于记忆效应的存在，是有道理的。但在锂电时代，最好不要刻意这样做，原理前面也看到了，实际上深度放电和过放至欠压并没有一个明显的严格的界限。长期深放和浅放，最大可能有几倍的寿命差异。当然，也不要因此在需要用电池的时候不敢用，毕竟厂家的过放保护不会让你的电池严重受损。总而言之，对于什么时候开始充电的建议是，方便充的时候就充吧。再看流传很广的另一个说法，“电脑手机买回来，前几次充电一定要充够12-24小时，显示充满也不能拔”。这个看了前面关于电池充电控制芯片的说明就明白，拔不拔反正没有充电电流了。活人不能被线拴住，该走就拔了走，充满了可以拔，没充满也可以拔，现在基本没有镍氢了。另一个流传也很广的说法，“笔记本电脑不要充满电一直插着电源”，嗯，废话半天终于说楼主的问题了。下面详细说说吧。对于这个问题， 的答案以及讨论中，认为100%满电状态属于“过充”。这个我认为不对，前面提到过，相对于UVP而言，OVP的设置对电池的影响拐点更明显。也就是说，浅充虽然也会对寿命略有好处，但相对带来的麻烦和容量损失，这点好处是不值得的。这也是各厂商UVP设置差异很大而OVP设置基本相同的原因。而100%满电插线使用的真正问题是最前面“影响因素”中列举的“存储钝化”，存储钝化在满电时尤为严重。不过，对于每周至少会进行一次外出使用，对电池进行一次充放电的使用者来讲，这个问题基本不用担心。但如果常年插电满电使用，确实会产生钝化现象。而 后来补充的温度问题是很正确的，高温会极大加速钝化和老化过程。所以，对于时常会使用一次电池的用户来讲，建议是，就这么用吧，钝化不会太明显。不过不要放在被子、枕头等会堵住散热孔的东西上用，也不要常年在热死人的场所使用。对于几乎不使用电池的用户，钝化确实是个问题。 提到了一些解决方式，比如不要充满和拆下存放，但是实用度都有问题。对于不要充满这个办法，由于笔记本电脑普遍不提供插着电源而不充满的功能，那么就意味着用户需要在没充满时拔下电源，用一段时间后再插上，如此反复。使用这种方式，一定会经常忘记插拔而变成深充放。最主要的是，我们是用户不是奴隶啊，累不累啊~~补充（有不少答案和回复表示很多品牌的笔记本安装了原厂的电池管理软件后，是具有控制不充满的功能的，看来是我孤陋寡闻了。不过觉得还是不实用，虽然一直插着电源，但临时要出门时却只有一半电量，相当于自己阉割了一半电池啊。真的没必要，我的建议依旧是偶尔用一次电池即可。）对于拆下存放的方式，首先不要满电存放，否则就跟装机器上一样了。但是电量也千万不要过低，前面提到过，电池是有自放电的，而UVP对于自放电是无能为力的。低电量存放很容易由于自放电而导致欠压，这样对电池的损伤很大。欠压的电池怎么办呢，前面提到充电控制芯片时，略过了一个“涓流预充”过程，这个过程就是针对过放欠压的电池。这种情况的电池直接大电流充电会更进一步产生损害，因此控制芯片会使用很低的电流充电到一定电压，再转入恒流充电。为了避免自放电过放，同时也由于即使不满电存放还是会产生钝化（只是慢一些），我们需要定期拿出来做几次充放电循环，激活一下钝化的电极，同时充入供下个存放周期自放所需的电。累不累啊~~况且，笔记本电脑买来，还是会有可能偶尔出门用的吧，如果不是正好赶上刚激活过一次，那你拿出去的就是一个只有一半电量，而且钝化放不出这么多也不怎么充的进去的电池。如果你100%不出门用，那关心电池干嘛~~所以，对于基本不用电池的用户，我的建议是，偶尔拔掉电源用用电池呗。用户不是产品的奴隶，精心保养了几年的过时落伍速度极慢但电池状态很好的电脑有啥意义。"},
